甘中短話（短篇集）＿閻王的憂鬱

閻王的憂鬱

話說玉皇大帝與閻羅王原本是對兄弟，為了避免不斷增加的死人在人間遊離朗盪，他們決定要建立一個地方收容這些已死之人。

他們用畢生積蓄向元始天尊購入了一大片空間，用來容納這些亡魂。不過，如果就此不加甄選就將所有亡魂放在一起，恐怕會引起大混亂。所以他們決定將這大片空間劃分為了天堂和地府。

甄選準則是，生前多做好事的會到天堂享樂，做壞事的就要到地獄受苦。這樣可以將同質的亡魂集中方便管理，二來可以鼓勵人們生前行善。從此解決人間野鬼橫行的問題。

但是，由誰掌管天堂或是地府呢？他們決定了用猜拳決定。

「我贏了，我要建立天堂！」猜贏了的閻王興奮地說。

「等一下，三盤兩勝。」玉帝豎起手指說不。

「喂，你有說過嗎？」

雖然閻王抗議，他們最終還是繼續猜拳，而且玉帝真的反敗為勝，取得了天堂的管理權。

「閻王老弟，我們都是為了天下亡魂，並不是為了私利，這就辛苦你了。」

閻王雖然不高興，但為了大局，在哪裡工作都是應該的，便沒有繼續抗議。

這個系統一直都運作得很不錯。不過，幾千年過去了，閻王開始發現問題。

「大王，來地府的亡魂一年比一年多，地府都要爆滿了。」地府使者牛頭說。

「這點小事都要找我問，讓他們逼一點不可以嗎？反正他們是來受苦的啊！」閻王不滿牛頭沒有主動提供解決方案。

「這不是不可，我們可以把每個亡魂享有的空間，也就是魂均佔有面積減半，就能增加一倍的容量。」

「那就照辦吧！」

幾百年後，牛頭又來報告說：

「大王，第十層地獄發生大規模暴亂，亡魂們搶奪刑具作為武器，佔據了該層大半。第十層獄長向您請示是否批准鎮壓！」

「搞甚麼？知道暴亂的原因嗎？」

「據說第十層有一生前為老婦的亡魂向獄卒申訴空間不足，要求更大的囚室。但是該獄卒報稱工作繁重，遲遲不能受理申請。老婦等了數年，終於積勞成疾，當著獄卒面前嘔出了大半的內臟。獄卒即時承受不了壓力，大力鞭打老婦，引起了附件亡魂不滿，紛紛過來圍毆獄卒，就這樣你來我往之後，發展成整層的暴動。」牛頭詳細交待事發經過。

「本來就只是小事一宗，給我炒了那獄卒好平息魂憤吧！」閻王怒道。

「閻王且慢。」旁邊的馬面勸止說。

「獄卒們平日為地府盡心盡力，才能把地府的秩序處理好。在魂均面積嚴重不足的情況下，他們已累積了很大的壓力，士氣低下。如果我們再怒炒涉事獄卒，恐怕連他們也會倒轉槍頭啊！」

「那馬面你說可以怎辦？」

「我平日都是管理亡魂入境事宜的。歸根究底，是地府的入境政策出了問題吧！」

「此話怎講？」

「閻王你記得與玉帝的約定嗎？好人到天堂，壞人到地府。那麼，具體是怎樣分辦這兩種人的？」

「你知道的呀。我有本生死簿的，上面很公正地記載了人們生前的善行惡行啊。」

「是，那麼升上天堂的合格線是多少？」

「合格線？」

「大概沒有絕對的善人和惡人，即是說至善的也做過小惡，最惡的人也行過小善。那麼，是做過小惡的善人都要下地府嗎？」

「當然不是啊。我與玉帝早就約好，一年大約２０％的亡魂可以進天堂，其餘的都下地府。」

「這就是問題所在了。天堂和地府的面積一樣大小，但我們每年接收８０％亡魂，對方只收２０％，我們必然會先爆滿的，除非天堂願意割地吧。」

「不不，玉帝必然不肯。」

「那我們就得改變入境政策，不再按比例接收亡魂，改為按亡魂生前的實質善行劃出合格線。」

「這樣做有甚麼好處？」

「我先說說現行的方法的壞處，然後再講新方法吧。現行方法是按比例收容，在人間這叫做『拉ＣＵＲＶＥ』，好處是收魂數固定，壞處是每年的亡魂善行分數起伏可以很大。比如說，上年的亡魂巧合地大多數都是善人，但由於上天堂的比例固定在２０％，合格線可能很高，比如要在１００分中獲我８５分才夠。相反，如果今年的亡魂有很多惡人，２０％的合格線可能會跌得很低，例如只有５０分便可上天堂。」

閻王點頭同意說：「即是說，上年不夠高分的好人可能會下地府，而今年普通的壞人都可能上天堂？」

「對。如果按實質善行來評估分數，在人間叫『水平參照』。好處是符合了我們所定，每年相同的善行標準才會合格，確保壞人不會上天堂。但壞處是每年的合格人數可能有很大差異。」

「馬面，你是建議我改為水平參照的入境政策嗎？」

「光是這樣可不夠。大王你必須取得制定水平參照評分準則的權力，才能控制實質的合格人數。」

「既然這樣，我明白了。牛頭，幫我約玉帝見面吧。」

閻王與玉帝兩人公務繁忙，最終安排了視像通話。

「玉帝，好幾千年不見，我就單刀直入了。近這幾百年，地府魂滿為患，快要撐不住了。我想...」

「你想改入境政策吧？不行。」玉帝一口回絕。

「為甚麼？你知不知道這邊的苦況啊？亡魂們的魂均面積已經跌至躺下來都不夠的程度！原本只有一層的地獄，在這幾千年間給我劏成了１８層啊！」

「閻王，你稍安無燥。你記得我們創立天堂和地府的初心嗎？是為了拯救人間的無主孤魂啊！現在不是爭拗之時，而是合作解決問題的時候。」

「那你說怎麼辦？」

「很簡單，亡魂死前都是人吧？就用人間的方法好了。你知道甚麼是錢吧？」

「人間用來買賣的貨幣？」

「對！人是很聰明的。他們在歷史上試過不同的資源分配方法，包括用武力、地位以及金錢等。其中，用錢分配是至今最好的方法。」

「此話怎講？」

「地府發生了暴動吧？本質上，暴魂們不就是想用武力解決空間分配的問題嗎？而閻王你將地獄劏開１８層，就是動用自己的地位來分配空間。」

「玉帝你也知道啊！那就趕緊從天堂分給我一些地方，不然就讓我改入境政策。」

「不行！都說了用金錢分配才是最好的。你想想，如果入天堂的配額增加或者割地給地府，兩者都會令天堂的魂均面積下降，到時爆發暴亂的就是我這邊了。如果天堂有暴動，還可說是享樂之地嗎？為了天下亡魂，我們必須保育天堂的環境啊！」

「那就把善行改為水平參照吧！」

「那也不行。你知道人間有所謂補習天王嗎？為了公平起見，水平參照評核準則是必需公開的。那些天王就會針對這些標準制定考試策略，到時達標者大增，天堂又會遭殃啊！」

「這又不行，那又不行！說說你的金錢方案吧！」

「要搞金錢分配空間的話，首先你要明白公平交易，價高者得的道理。幸好這道理在人間早已流行千年，亡魂們早就暸如指掌。先假設現在有一特大囚室，是通常的十倍，一定會受亡魂爭奪吧？」

「對！肯定打得魂飛魄散。」

「你向亡魂制定規則，這間囚室只准用錢買，價高者得，其他人不得異議。擁有囚室的亡魂可以隨意使用、出租或賣出它，只要有另一亡魂願意出價就行。一切自由買賣，除了用武力威脅其他亡魂的情況外，閻王你甚麼都不用管，這樣就行了。」

「這間十倍大的囚室被一個亡魂佔用了，其他亡魂的魂均面積不是更少，更易因不滿而暴動了嗎？」

「對！但規則一旦確立，亡魂們就會想方法搵錢了，只要有錢，他們就能買到囚室了吧？」

「但是，在地府怎樣搵錢啊？我們的給亡魂苦工是對生前惡行的懲罰，沒有工資的。」

「地府沒有，但亡魂在人間的親友有可以了。在天堂這邊，亡魂的親友倒是經常上香供奉。只要你教導地府的亡魂報夢給陽間的親友，請他們多燒金銀到地府就可以了。」

「錢的問題算是解決了。但地府的空間已經不能再增加了，假如亡魂都有足夠的錢，我那有這麼多囚室供應啊？」

「哈哈！閻王，甚麼是足夠的錢？錢本來就只是個數字吧！人間有個出名的說法，叫『需求定律』。如果你的囚室不夠，加價就好了，加到只有少數極富有亡魂買得起就行了。」

「那剩下眾多買不起囚室的亡魂怎辦？他們也許會暴動啊！」

「你忘了你已經建立了忠實的盟友嗎？那些有錢有囚室的亡魂們，為了維持自己的優越地位，為了不被暴民充公其囚室，會很樂意與你合作對付貧窮的反對派亡魂啊！」

「真的會成功嗎？」

「試試吧，兄弟。反正維持現狀也是會暴動的，不是嗎？」

閻王帶著不安，回去與牛頭馬面商討執行的細節。雖然一開始面對不少亡魂的反對，發生了多層的地獄暴動，但閻王最終還是讓金錢在地府順利流通了。

就這樣又過了數百年。

馬面向閻王呈上了這年度的財政報告。

閻王戴起老花眼鏡，用指頭數算著報告上的數字說：「這裡有多少個零字啊？」

「大王，應該有４８個零左右...我們一般的銀紙都已經是以兆（１２個零）為單位的了。」

「真虧你們還搞得清楚。」

「錢銀數目無論如何都是要清楚的。」

馬面退下後，牛頭便上前呈交治安報告。

「這年的犯罪率很低呢！做得不錯。」

「大王，個體犯罪的確減少了，但集體亡魂示威的數字一直在上升啊。」

「為甚麼啊？」

「這...他們要求派錢啊。」牛頭斷斷續續說。

馬面接過來說：「牛兄，錢方面是我的專長，讓我來解釋吧。」

「大王，自從引入陽間的陰司紙後，地府的空間分配確實穩定了一段日子。不過，由於亡魂報夢太多，陽間燒過來的紙幣氾濫，我們現在正經歷每年數百％的通貨膨脹啊！追不上通脹的亡魂生活困苦，唯有上街要求派錢了。更難堪的是，持有囚室的亡魂眼見惡性通脹，完全失去放盤的意欲，造成囚室成交冰封，有價無市啊！」

「那我們怎麼辦？要跟玉帝商量嗎？」閻王不知道情況已如此惡劣，慌張地說。

「唉，大王，你還要相信玉帝的話嗎？你忘了是誰建議引入貨幣的嗎？」馬面嘆氣說。

「你是說...玉帝一直在搵我丁嗎？不可能！我們是幾千年的好兄弟！」

「大王你想想，天堂的魂均面積是我們的多少倍？玉帝推薦的貨幣制度有沒有在天堂流通？玉帝這好兄弟幾千年來為你做過些甚麼呢？」

閻王細想馬面的話，確實如此，愈想愈氣，甚至回想到當初分配天堂和地府管治權的那場猜拳，他從沒想到自己會被騙了幾千年。

「大王，共患難者未必能共富貴，人也好，神也好，時間都會將其改變。」馬面總結道。

懷著被騙數千年的憤恨，閻王決定終有一日要十倍奉還。

加速

多謝支持！第一個留言令人感動！

既然是短篇集，每個故事之間是沒有時序關係的，甚至內容也並不一定相通。

現在再POST一個短故事，當然也是閻王做主角

外判承辦商

決定每個亡魂的去向，可說是閻王最重要的工作，每天都有上萬個來自陽間的個案等候處理，一旦延誤了就會積壓到明天，與新一批亡魂個案混合，更難處理。

看著每天都要超時工作的閻王，牛頭和馬面除了欽佩敬業的上司以外，更擔心其身體能否撐住。

「不可以將工作分配給下屬嗎？」馬面憂心地問。

「到天堂還是地府，這對每個亡魂來說是死後第一件大事，我怎能輕率地交給他人呢？再說，兩位愛卿每天往來地府陽間，把不願離開陽間的亡魂送來，我不可再讓你們百上加斤了。」

牛頭馬面都認為能為這位為下屬設想的上司工作十分驕傲。

「說起來，今天有一位特別的人亡魂在外等候發落。」牛頭說道。

「誰？無論是大富大貴或者權傾朝野，在地府都不會有特權的啊！」事關地府的聲譽，閻王十分著緊。

「不，他有玉帝的親筆信。」

「...請他進來吧。」閻王的神情嚴肅起來。

一位身穿白衣，頭髮凌亂的男性亡魂被牛頭押到閻王面前，竟然沒有下跪。由於他有玉帝的親筆信，穩陣起見閻王並未責備他。

「來者何人？所犯何事？因何而死？」

這些資料在閻王生死簿上都有記載，但他每次都會問，做好確認工作是他對工作的驕傲。

「拿撒勒人，耶穌。一生無過犯，為贖世人之罪被釘死在十字架上。」亡魂平靜地道出閻王掌管地府以來從未聽過的瘋話。

「無過犯？為世人贖罪而死？你這瘋子！」面對甚麼大獨裁者或連續殺人魔都不能使之動怒的閻王，這刻都忍不住了。

馬面見狀立即走過來，提交先前所說的玉帝親筆信，閻王才稍稍取回理性，打開信件一看。

「閻王老弟，此亡魂來自另一文化圈，千萬別跟他計較，要不然會引起外交風波的。而且，他能助你一把也說不定，你看看他老爹的信再算。加油～永遠支持你的老兄」

閻王看完立即燒了信函。馬面隨即遞上另一封，相信是亡魂老爹的信給閻王檢視。

「Ｍｒ．閻，你好。我是開始，也是終結的耶和華。這次小兒耶穌的死，是一宗我由在天地初開已策劃的事件。我忍痛殺了自己的１／３身，是為了救贖世人，他現在或許還對我有點怨懟，不過你放心，我會讓他在３天後後活的。算了，這對Ｍｒ．閻來說不是重點吧。原本小兒的死和生都應該由全能的我一手包辦的。但不知那裡出了錯，或許是殯葬儀式搞錯了文化風俗，小兒竟到了你那一邊的地府。我聯絡Ｍｒ．玉，他說你可以幫忙讓他復活後再升天堂。所以這次要拜託你了。當然，我很懂得外交禮儀，如果你願意幫忙，他日小兒升天後，我會叫他幫你做審判，本來他就命定要做這方面的工作，所以有合格的執照，請你放心。」

閻王看畢信件，對事件有了掌握。如玉帝所言，這確實是外交事件，搞不好的話便可能與另一文化圈開戰。不過，玉帝這傢伙總是把麻煩事往這邊丟，遲早有一天要還以顏色。

「耶穌，對吧？你老爹還真狠啊。」

「雖然是很痛，但沒辦法，這件慘案也是我同意了的。只是臨死前去耶城那一周還不斷要演戲，這對我的壓力更大。」

「算了，你快快回去復活，完成任務後就去天堂吧。」

「老爹叫我幫你審判死人，你需要嗎？」

閻王正想回絕，但馬面已搶先答應說：「這個當然。所謂受人恩果千年記，你快快完成任務後便開始報到工作吧。」

閻王正想責備馬面的擅自行動，但在外人前又不好發作。而耶穌答應後便拜別了地府眾人，復活去了。

「馬面，你好大膽啊！」

「下屬願受任何責罰，只要大王的工作能減輕。」

「...算了，就當給他試用期吧。」

知道下屬對自己的關愛，閻王也狠不下心責怪。事實上，他也的確需要一些幫忙，就當作一試無妨吧。

１年過去了，耶穌在自己的文化圈工作之餘，也不時利用視像幫閻王審判部分死人，確實分擔了他繁忙的工作，而且有意料之外的效果。

「喂！閻王老弟！這年來天堂入境人數大增，是不是你偷偷改了入境政策？我這邊快負荷不了啊！」玉帝在視像通訊中氣急敗壞的說。

「冤枉啊老兄！全都是你介紹的那個耶穌幹的。他說上天堂的標準不是善行，而只有唯一的標準啊！」

「甚麼標準？」

「就是全心信靠他和他的老爹啊！真是天才！」閻王笑得合不攏嘴。

這次，閻王不單減輕了工作量，還感到報了一箭之仇，真是一石二鳥啊。

第一個故連賣落去啦，好想知點解決土地問題

閻王會點報牛呢

土地問題是永恆的啊，生活係香港既都知。
閻王點解會憂鬱，就係一直都解決唔到，到佢解決到，就無故仔了。
當然佢一路都會諗D方法去搞，但都係止止血。

雖然閻王係好嬲，但佢同玉帝係鬥而不破的，如果唔係D亡魂就會四圍都係。況且耶穌都已經幫左佢手過返玉帝一棟。當然，佢地仲會一直鬥落去。

Happy holiday

「牛頭，你怎麼弄得全身瘀傷了？」閻王看到帶傷回來的下屬，心痛地問。

「回大王，我剛和手足處理了一隻異變了的亡魂，好不容易才將他鎖在第１８層的特別囚室。除了我，其他的兄弟都受了不少傷。」

「代我問候他們。」

「最近異變的亡魂特別多啊？為甚麼呢？」馬面這樣說。

「是。具體原因不明。但有專家推測是空間太窄，亡魂之間的怨念互相污染，導致精神失常，繼而異變。」牛頭答道。

「再這樣下去，地府的員工要爆發逃亡潮了。大王，我們得好好想對策。」馬面說。

「對策？根本沒有啊！在地府所有的問題都是空間問題，這不是你告訴我的嗎？」

「是呢，但空間問題是死症，不跟玉帝商量可不行啊。」

「你提起那天殺的玉帝我就氣上心頭了。口裡說會努力改善天堂和地府的關係，但近來一直以公務繁忙來逃避會面，只派太白金星那老油條來敷衍我！」

「乾脆把異變亡魂放過去天堂搗亂如何？」牛頭建議道。

「這...」閰王猶豫了。

「大王，你是擔心萬一天堂問責起來怎麼辦是吧？畢竟看守不力，我們肯定脫不了責任。」馬面看穿了閻王的擔心說。

「...這是最後手段，那玉帝太過份的話，我們還可以用這一手。話說回來，牛頭，那異變亡魂有沒有說甚麼？」

「讓我想想...他好想說過『我唔要供死一世囚室，我要去日本旅行』之類。」

「果然是被精神污染了，都死了那麼久，還說甚麼一世。」閻王嘆氣說。

「等一下．．．也許是個好方法！」馬面好像想到了甚麼。

「不是連你也被精神污染了吧？」閻王擔心著。

「大王，陽間有個說法叫『幫地產商供死一世樓』，你聽過嗎？」

閻王搖頭不知。

「我和牛頭經常到陽間，見過很多過勞死的人，口中都係唸住呢句！我想呢個異變亡魂都係呢個ＣＡＳＥ！聽說他們大半生死做爛做，所賺既錢都係用來供樓，然後不明不白就死去。」

「那又如何？人都死了，有層在陽間的樓也無用了。」

「這正是問題所在啊！大王你想想，生前供樓死了，死後還要繼續供囚室，你覺得怎樣？」

「想死啊！但又不能再死了！」閻王恍然大悟。

「但異變亡魂的第二句就幫到我們了！」

「去日本旅行？」

「對。陽間又有人說『去少些日本旅行，多儲錢就夠供樓了』。我想異變亡魂仍是念念不忘這害人不淺的話吧。」

「就算我們知道原因了，也解決不了問題啊。他們都是死人了，還是戴罪之身，怎去旅行呢？」

「牛頭剛才不是說放他們到天堂搗亂嗎？只要做少許變通就可以了。」

「那是戲言而已。」

「大王，人終須一死，帶不走任何東西，卻仍會為身外之物打生打死。亡魂們終生被囚在地府，沒有終結的一天，那種不能釋放的怨念只會愈來愈大，就像向沒有氣孔的水煲不斷加熱，終有爆破的一天。」

「我明白了，對策呢？」閻王被馬面說服了。

「我想好了名字，就叫『地府假期』吧！」

就這樣，到了７月。

閻王張開雙臂，吸了一大口氣說：「很久沒有吸過這麼清新的空氣了！」

兩旁的牛頭和馬面點頭同意。

「各層地獄的狀況怎樣？」閻王問道。

「各層的囚室空置率大增、亡魂數量大跌，魂均面積上升，連帶犯罪和示威率都跌至新低！」掌管內部保安的牛頭興奮地答。

「多得『地府假期』政策，本月亡魂合法外遊的數目大增，旅遊、探親、報仇等等的外遊目的不一而足，連帶留在地府的亡魂都因為魂均面積大增而寬容了許多，所以連透一啖氣都覺得份外清新！」掌管入境政策的馬面也報上喜訊。

「話雖如此，外遊簽證以一個月為限，到時也會回復舊觀了。」閻王雖然高興，但也不無憂心。

「政策最重要的是公平，所謂不患寡而患不均！除了曾違反規定的亡魂以外，大家都可以趁著假期外遊，就算有時間限制，也沒有可以批評的地方。」

「說的也是。對了，假期開始和完結時，通常是出入境高峰期，到時鬼門關的工作就要你們好好監管。如果有亡魂逾期不返，也要辛苦你們了。」

「請大王放心！」牛頭和馬面雙雙答應。

就這樣，每年一個月的「地府假期」就成了慣例。

審判的藝術

法大還是情大？法治還是人治？法理情孰輕孰重？審判活人死人，到底是否一種藝術呢？

一如以往，敬業的閻王今天也在閻王殿好好工作。做著他最擅長，做了幾千年都未曾休息的死後審判。

「來者何人？所犯何事？因何而死？」閻王對被牛頭押上殿來的亡魂，說出必然的開場白。

「小魂何華華，一生行規蹈矩，因年老器官衰竭而死。」殿下亡魂不敢枱頭張望地說。

一般的亡魂初到地府，大都畏懼閻王自有的威光，這種退縮的反應不代表其有所隱瞞。

閻王聽取了亡魂的話後，枱上的生死簿自動翻頁，很快就翻到載有何華華生平的頁面上。生死簿雖載有所有死人的生前功過，但卻一點也不厚重，只有閻王在聽取亡魂的名字後，才會自動顯現他的頁面，所以其他人就算取得生死簿也不能使用，更不可能篡改。因此，簿內所載可算是絕對公正客觀。

「亡魂何華華，你大半生確實行規蹈矩，但年輕時曾經犯事，你因何不報？」

「閻王明察！小魂年輕時確實犯了大錯，因一時意氣把友人毆至重傷，悔恨不已，終身為恥。」

「詳述毆鬥原因。」

「友人與我當時女友過從甚密，我誤以為兩人有染，不問情由便揮拳相向，將友人打至重傷。後來始知誤會，女友亦因此離我而去，我亦被判囚４年。」

「你可有妻兒？是否尚在陽間？」

「小魂不配高壽，幸後得賢妻、孝子，妻子雖早我而去，惟現仍有三子女及五孫兒尚在人間。」

眼前亡魂所說與生死簿所載脗合，閻王閉目一想然後說：

「亡魂何華華聽判！」

原已俯伏在地上的亡魂，額頭更已貼在地面。

「你年輕時曾犯大錯，但大半生確實行規蹈矩，故老來有兒孫之福，算起來德大於過，判你升上天堂與賢妻團聚，你可有異議？」

「小魂謝過閻王。」

牛頭隨即帶走還在地上拜伏的亡魂離開。

閻王乘著轉折的一點空間一邊看資料和喝水，卻摸不著自己的杯子，待奉在旁的馬面見狀立即把杯子遞上。

「謝謝你。」

閻王望著戴起馬面面具，點頭示意的下屬，心想這傢伙在面具下的表情是怎樣的呢？是在為埋頭工作的我送上安慰的微笑，還是嘲笑這個除了工作以外毫無生趣的上司？

「亡魂到。」牛頭把下一個亡魂帶到，隨即打斷了閻王奇怪的思緒。

牛頭押著貌似中年婦人的亡魂到來，只見她雖被綑綁雙手在背面，仍然不斷抗拒前行。不過，這種不接受自己已死事實的亡魂，在地府也是見怪不怪了。

「來者何人？所犯何事？因何而死？」

亡魂側頭不徊，更不下跪。牛頭見狀，不待閻王下令，便強逼她下跪。

「婦人，你可知這裡是審判死人的閻王大殿？」閻王解釋說。

「呸！我縱已死，也只受我主管轄，也決不受你審判！」亡婦嘲閻王口吐唾液，但距離太遠，當然不中。

「大膽亡婦！」牛頭見狀便一棍杖打下去。亡婦雖受刑，卻仍面露不屈之色。

「你說只受你主管轄？你主是誰？」

「嘿嘿！聽到了不要害怕！我主就是開始，也是終結，天地之間唯一的真神真上帝真天主！你連聽祂的名字也不配！」亡婦愈說愈見狂態。

「．．．我大概知道是誰了。」

「害怕了吧？還不把我放了？」

「馬面，給我聯絡祂吧。」

馬面令命，隨時接通了視像系統，一名白衣和頭髮蓬鬆的男子顯示在大螢幕上。

「哈囉，Ｍｒ．閻，今天有甚麼事嗎？終於有空約我喝杯咖啡了？」男子親切地問候閻王。

亡婦不解地望著螢幕中的男子，雖說不上是誰，卻有種既視感。

「不，這邊的案子還是山積。你看看這名亡婦。她說只受你老爹管轄，你看看是否你那邊的人？」

「小事一件。亡婦，你對Ｍｒ．閻說出你的姓名、過錯和死亡原因，他自會查明你是否老爹的人。」

亡婦雖仍未搞清對方身份，卻有一種不得不從的感覺，於是便回答了：

「我是ＸＸ毒蛾，是ＸＧ市的市長，生前盡心獻主愛人，就連參選市長也是聽主之命，卻因食物噎塞而死。但不要緊，相信是主見我在崗位上鞠躬盡瘁，才提早蒙主寵召吧。」

馬面此時在旁提示說：‧「為了保障私穩，亡婦名字及職位的文字經特別處理，未必反映真實狀況。」

「我有結果了。耶穌，你那邊怎樣？」閻王看了生死簿便說。

耶穌閉目想了一會，說：「老爹說不認識她呢！」

亡婦慌張地說：「我的主！為甚麼離棄我？」

「離棄妳？不，老爹舊時的脾氣是大了一點，動不動便降下天災，無差別地殺掉好人壞人。不過，自從他狠狠地把勸諫他的親兒子虐待至死後，脾氣突然好了不少，還放手把世間俗務都交給我了。以我的標準來說，如果你們有好好聽話的話，從來只有你們疏遠我，我的大門一直是對你們大開啊。你說對不對，Ｍｒ．閻？」不知是否錯覺？耶穌說到親兒子那部分時雙眼毫無神采。

「對。你們不看善行而只看信心的標準，對我來說是怎樣也接受不了的。太理想化了！根本行不通的！」

「我一直很誠心敬拜主啊！我每周都上教堂、奉獻、相夫教子、不出惡言、敢於抗擊歪理，我是主的好僕人啊！」

「是嗎？你確定你敬拜的是我老爹嗎？你能指出祂在哪裡嗎？」耶穌逼問著亡婦。

亡婦用顫動著的手指指向上方，說：「天主當然是在天國，對吧？」

「哦，你的主在哪邊嗎？真可惜，那邊不是天國呢。」耶穌笑著說。

「不是天國？怎可能？」

「那是北方啊！你的上帝應該在那邊。」耶穌轉過頭對閻王說：「沒我的事了，Ｍｒ．閻，這次心情不太好，下次再見再喝咖啡吧。」

閻王跟耶穌道別後，視像通話隨即中斷，而亡婦則低頭顫抖著。

「亡婦！北方的上帝只管陽間之事，這裡是地府，他管不了妳！」

被耶穌否定了終身信仰的亡婦，已經不能再作出任何回答。

「亡魂ＸＸ毒蛾聽判！妳大半生服務ＸＧ市市民，造福人群，原為有功於社稷。可惜妳下半生剛愎自用，親小人遠賢人，攀附權貴惟恐不及，歪曲民意以謀升遷，及至認賊作主，遺害蒼生，凡此種種俱非小過。綜覽一生，妳實在過大於功，現判妳永墮地府，可有異議？」

聽到「永墮地府」，亡婦即有激烈反應說：「不！我不服！我一生從未加害任何人，怎可被判下地獄？上帝說早在天堂給我預留了位置！」

「是妳自己離棄了你該服待的主，否則妳今天也不會被交在我手上。」

「不！我聽到了！剛才那亡魂嚴重傷人也可上天堂！我為ＸＧ市服務數十年，無功勞也有苦勞！怎能下地獄？你不公平！你偏私！我要公平審判！」

「本來我無需向任何亡魂解釋判決。不過看在耶穌分上，就對妳說一件事，免得妳污衊了祂和祂老爹的名聲。」

自以為爭取到機會的亡婦哈哈大笑。

「妳生前有對反對妳的市民給予公平判決的機會嗎？妳是大公無私地對待權貴和平民的犯法行為嗎？妳有對法庭的判決輸打贏要嗎？妳有動用公權力來對反對者窮追猛打嗎？我告訴妳，妳不必回答，所有的事都記在生死簿上了。跟妳們陽間的審判和案情辯論不一樣，生死簿記載的證據是絕對的客觀。先前那亡魂是傷人沒錯，那明顯不是輕的罪，但判案的是我，不是生死簿，我會參考絕對客觀的證據，但它不能代替我。」

「那你就是專權！獨裁！憑一己之喜好判人放人！」亡婦怒斥閻王說。

「大膽亡婦，妳說的不就是自己多年來對敵人所做的嗎？」馬面在旁忍不住插口說。

閻王阻止了馬面的干涉，他繼續說：「我是閻王，一生都在審判死人，審過的不計其數，將來也會繼續面對多如天上繁星的案件。除了這件事，我已不懂得其他。如果這就是專權，獨裁，可能我是。我未必記得所有被我判過的人，但我相信他們都必然記得被我所判之事，這些無數無盡的怨恨和感激，形成了這座屹立數千年的閻王殿的空氣。亡婦，妳能感受到嗎？」

失去了信仰、失去了理智、最後也失去了傲氣的亡婦，終於沉默不語了。牛頭隨之將她帶走，到她應該去的地方。

閻王見到亡婦離開後，先嘆了一口氣，然後又再想找回自己的水杯，而馬面又再親切地遞上他的水杯。

「謝謝你。」閻王既是謝他水杯之事，也是謝他出言相助之事。

「大王，用不著為此等刁頑亡婦動氣，但凡不願承認己過的亡魂，大都愛砌詞狡辯，他們不知道這裡是地府，那些陽間詭辯在這裡行不通！」

「馬面，你們關切我，我是十分欣慰。那亡婦雖冥頑不靈，但作為上位者，我不能因人廢言。她說我專橫獨裁，我也不能否認。畢竟在這個地府，縱有人不滿我的判斷，終究不能推翻。但是說敢說我的判斷一定是對的？沒有制衡的權力，不就是獨裁嗎？」

身為地府的第一人，卻能深刻反省自身，不愧為統領千年的閻王。馬面心裡非常欽佩這位上司，但他同時為這位孤獨地戰鬥的主人擔心，如果可以，馬面十分願意為他的上司分憂。

「大王，請不要憂心。陽間有一句名言，叫『實踐是檢驗真理的唯一標準』。如果大王真的走了歪路，憑一己之私錯判冤案，那沉重的怨氣累積起來定必壓跨１８層地府。現下地府被大王管理得好好的，就是大王賢明的最好證據！」

「呵呵！馬面，想不到你是個擦鞋精呢！」

閻王口裡這麼說，但在被受信賴的下屬認同，心中早已充滿欣慰。

「好！傳召下一位亡魂！」

自推

閻王大人變成了天公？

「天公，你怎麼還在飲飲食食？大事不好，閻王闖進來了！托塔在殿外攔著他，也不知能拖多久！」太白金星氣急敗壞地對著玉帝說。

「你不早說！」玉帝急忙穿好衣服，對左右說：「快！待女們快收拾這些東西！從後門離開！」

待女立即手忙腳亂地收拾滿是酒菜的宮殿，然後速速離去。

「玉帝！你給我滾出來！」閻王洪亮的聲線愈來愈近。

「他幹嗎這麼大火氣？連一點面子也不給他的老兄我？」玉帝小聲地問太白。

「還不是天公你老是東躲西躲！每次閻王要找你，你都是找些爛藉口推諉，也不顧念代你傳話的老人家我，幾乎被他掉進油鑊裡炸了。」

「有這麼一回事嗎？」玉帝對自己所做過的壞事一點也不記得。

就在這時，閻王已踏進殿內，看到了正好穿好衣服的玉帝和傳話的太白。

「托塔，你不是說玉帝在外出巡未歸嗎？這個難道是假冒的？」閻王怒目而視。

托塔天王受命攔阻閻王，這時自然說不出甚麼話來。

「閻王老弟！好久不見了！看你怒氣衝衝，想必有甚麼誤會了？」玉帝立即扮熱情地說。

「誤會？我被你誤導了幾千年才真！枉我一直當你是兄弟，你就當我是契弟！」閻王怒道。

「老弟何出此言？」

「你心知肚明。你還記得劃分天堂和地府那場猜拳嗎？當年明明是我贏了，你強辯甚麼三盤兩勝，將我的勝利搶走了！」

「老弟，我知道你不高興，可是願賭服輸啊。當年為兄幸運地勝過了你，才會掌管了這個天堂數千年。」

「廢話！你說，猜拳前有說過三盤兩勝嗎？如果當年我贏了兩盤，你肯定又會說甚麼五盤三勝吧！」

玉帝沉默了一會才說：「不，怎會？我不是這樣的人。」

旁邊的太白和托塔心裡想，剛才他猶豫了一下，看來他也信不過自己啊。

「喂！你們來評理，我是不是這樣的人？」玉帝想到找自己的手下來幫助。

「啊，閻王的一掌真厲害，我要到醫療室．．．」托塔扮傷退下。

太白見狀心裡想，托塔你竟然詐傷？我用不到這一招，怎辦？對了，地上的酒菜！

「啊！酒菜有毒！我也要找太醫．．．」

兩人都急急回避了。

「怎樣，連手下都離你而去了。」

「那老弟你想怎樣才滿意呢？」

「交出天堂的管理權！給回我應得的東西！」

「怎麼可能？天堂花了我數千年的心血建立到今天的境地，就像我的親兒子一樣，豈能說交便交？」

「我也知道你這傢伙必然賴皮。既然如此，就去找賣地給我倆的元始天尊來評理吧。」

閻王和玉帝二人上到玉京山，找當初賣地給他們的元始天尊評理。

「道常無為而無不為。」元始天尊聽了兩人的說話後，就拋下了這句話。

「這是天尊你當年賣地時對我倆說的話，這與我們的爭執有關嗎？」閻王回憶起當年的情景說，而玉帝也點表示記得起，兩人在天尊面前不敢針鋒相對和胡說八道。

「你倆還不通啊？好了，我來為你們出主意，將你們兩人的職務對調一個月，怎樣？」

沒想到天尊會有這樣的主意，兩人都沒能作出反應。

「那就這樣定了。一個月後，你們再來吧。」天尊說完便消失了。

就這樣，兩人在不解天尊真意的情況下，展開了交換職務的一個月。

「代閻王大人！代閻王大人！」

馬面一邊在耳邊大叫，一邊不停搖晃因過勞而伏在案上的玉帝。

「甚麼事？現在是幾點啊？」驚醒了的玉帝迷糊地問。

「誰知道啊？地府沒有陽光也沒有時鐘。大人，今天還有２４３５宗案件等候你審判啊！」馬面無情地答道。

「怎會有這麼多？」

「如果你今天辦不完的話，明天會有多幾千宗案會累積起來。」

「耶穌呢？他不是會審判的嗎？快請他來幫忙！」

「這數目已經是耶穌幫了忙之後剩下的案件了，以前大王是一天審幾萬宗案件的呢！」馬面對這沒骨氣的玉帝愈加不滿，但也沒有張放過他的念頭。

這時牛頭著急地過來報告說：

「代閻王大人！大事不妙！第九層地獄發生大規模示威，亡魂們要求面見閻王大人，獄長請你立即動身，否則場面難以控制！」

「搞甚麼？閻王是那些刁魂說見就見的嗎？」玉帝不滿道。

「地府人手長期不足，一直都是大王四處充當救火隊的，請代閻王大人別再遲疑！」

玉帝抵不住牛頭的勸說，動身往第九層安撫示威亡魂。豈料他不懂體諒對方，反而說出嘲諷般的說話，諸如「生前做多點善行，就不會淪落至此」，激化了示威，最後落得逃回閻王殿的下場，而第九層亦暫時失去控制。

在那邊的天堂，閻王又過得如何呢？

「太白金星！沒有公務要處理嗎？」閻王坐在大殿高聲呼叫著。

「沒有啊。天堂向來都很空閒，眾仙都很自立，沒有甚麼事要天公處理的。」

「是嗎？那麼大家都在幹甚麼？」

「喜歡熱鬧的就開宴會、愛靜修的便閉關修煉、喜闖蕩的就到凡間一走。大王喜歡那一種？我替你安排一下，如何？」

「太荒唐了！這種生活簡直是墮落！」

「大王息怒！能夠隨意享樂的才是天堂般令人嚮往的生活嘛！」

「享樂也應有節制，絕不可變為墜落！給我取締這些活動！」

在地府數千年，久經空間和資源貧乏的閻王，實在難以忍受天堂的浪費鋪張。他重新制定了天堂的規矩，嚴格限制宴會的開支、次數和規模。一開始還有些零星的反抗，但在閻王鐵面無私的審判後，短短一個月之內天堂已無反對之聲。

一月之約已到，閻王及玉帝依約再到玉京山與元始天尊見面。

「怎樣，這個月來有甚麼思考和發現嗎？」天尊問兩人。

「天堂眾仙生活奢靡，浪費資源和空間，經我一輪整頓現時綱紀改善。我又整理好一份清單在太白處，隨時可以進行整改，釋放有用的空間。」

「真是個大有為的代天公啊！」天尊笑著說。

「你．．．怎可以把我的天堂亂改啊？我千年的心血沒有了！」玉帝為自己的理想樂園面目全非而悲嘆著。

「那麼，玉帝你又如何呢？」天尊又問。

「．．．地府有好幾層都發生了叛亂。」玉帝小聲地說。

「吓？你說甚麼？叛亂？為甚麼？」閻王扯著玉帝的衣服追問。

「都是刁魂們提出太過無理的要求，我根本不可能滿足他們。」

「就只是一個月，看你把地府搞成怎樣！牛頭馬面他們呢？」

「他倆忙於四處撲火，很久都沒見過了。」

聽到了地府的慘況，閻王推開了玉帝，轉過來對天尊說：「天尊，立即換回原本的位置吧！」

「沒問題，本來就是一個月之約。不過，你倆還沒回答我最初的問題呢！閻王，你認為被你改造後的天堂還是天堂嗎？」

「它不是原本那個浪費鋪張的天堂，眾仙也沒有反對。」閻王似乎理解到天尊想說甚麼，但他仍希望據理力爭。

「老弟，你說眾仙沒有反對，但你感到他們開心嗎？」在旁的玉帝說。

天尊也望著閻王等待其回答。

「我不知道．．．應該說，我沒有理會過眾仙是否開心。」

「所以沒有令人開心元素的天堂已經不再是天堂了，對嗎？」天尊似問實答道。

閻王對此默認了。

「閻王，你認為自己適合管理天堂還是地府？」

「當然是地府，現在我恨不得早一刻回去收拾殘局。」

「玉帝，我不用問你吧？」天尊轉過去說。

「很抱歉，我一點也不適合管理地府，就連天堂我也不太管理。」玉帝坦白承認。

「閻王你事事關心，努力管好地府，而玉帝那種無為而治正好適合天堂。看吧！其實『道』早就安排了最合適你們個性的工作，不是嗎？所以說，那場猜拳的結果，不是早就由『道』所定下了嗎？」

聽著天尊的解說，兩人都開始有所理解。

「再說，你倆為亡魂買地，也是『道』的『無不為』。就算不是由你倆來做，早晚也有人會來做，一切都離不開『道』。明白了？」

閻王與玉帝互相對望，但眼中的神色都柔和了許多。玉帝乘時對閻王伸出手說：「老弟，不好意思，把你的地府搞得污煙瘴氣。」

「．．．多說無益，你先好好整頓自己的天堂吧。」閻王雖然知道大家各有立場，但嘴裡還是說不出和解的話。

兩人拜別了天尊，便趕回自己的地方收拾殘局了。

「就算有幾千年的修為，始終都是兩個大小孩呀。」天尊呵呵地笑著送別兩人。

多謝留名!

比D意見~

好正既故

耶穌我真係笑左出黎

耶穌呢篇係我最滿意既一篇，因為夠短。
其實我想寫短Ｄ，但係成日都寫得長左。

推~

推

馬面的面

「明知沒有結果的感情，值得投入嗎？真是一個愚蠢的問題。」

「馬面！馬面！」

一向精明的馬面竟在當值時精神仿佛，聽不見閻王的傳喚。

「馬面！亡魂的資料在哪裡？」閻王不耐煩地敲打驚堂木，這才把馬面喚醒了。

「對不起！大王！小人罪過。」回過神來的馬面自知有過，立即下跪求罰。

「閻王殿上豈能偷懶！馬面，本王罰你停職三天，回家反思己過！」大公無私的閻王下達判決，馬面雖千萬不願，亦唯有令命而去。

心情低落的馬面並未立即回家，而是待在休息室呆坐著。他的同僚牛頭，在下班以後便趕過來看看情況。

「馬面，全地府都知你是精英中的精英，辦事效率高之餘，又熟知大王的心意，今天怎會這樣的啊？」

「牛頭，我也不知道原因。明明是做著跟平日一樣的工作，卻突然感到失落，竟被大王看到我的失態，真不知如何是好！」馬面憂心地說。

「工作的失落感啊，我也有這種體驗，畢竟近百年來都重覆著追趕亡魂的事。一開始還會為亡魂背後的故事而心情起伏，覺得能幫助他們是有意義的。但是年月長了，還有甚麼情況是沒見過的呢？心情就變得麻木了。」牛頭也說出同樣的感覺。

「你也是這麼想的嗎？還好百年一次的升仙測試快到了，如果你成功的話，就能位列仙班，到天堂逍遙去也。」馬面反過來安慰牛頭道。

「我自然不會放過這機會！透過在地府累積功德和功力，最後考試升仙，上任牛頭在升仙前也告訴了我這個方法。」

在地府當鬼差的亡魂，他們都是功大於過，不足以下地府受苦，有資格上天堂的。不過他們決定留在地府的原因有兩個，一是在意識上不喜歡天堂，便留在地府當鬼差，這類亡魂是少數。另一類是看穿了天堂也有品位等級，一般亡魂升上天堂也只能進入最低層的階級，諸如待從婢女之類。所以他們寧願在地府修煉，學有所成之時才考升仙試，那麼進入天堂之後就可以直接進入中等階級。

「我看好你的，加油！」馬面鼓勵地說。

「說起來，馬面你是前輩吧？以你在地府的功績，應該早就通過升仙試啊！」

「呵呵，為甚麼呢？我也不知道。對了，你是第幾代的牛頭啊？」

鬼差如果升仙了，便會由其他人接任，所以無論是牛頭或馬面，都不是地府開初時的那一位了。

「我應該是第５７代牛頭吧。那你呢？」

「我是第１１代啊。」

「差那麼遠啊？怪得不馬面你對地府所有事都瞭如指掌了。這次我們就一起努力，攻克這個升仙試吧！」

「我就不用了，我倆一起升仙了，大王怎麼辦啊？」

「你也說得對。雖然我也很敬仰大王，但論感情深厚，怎樣也及不上你與大王吧。」

「．．．大王大公無私，無論多少千年也不會有甚麼感情吧。」馬面略帶失落地說。

兩天後。

「馬面！馬面！資料呢？」閻王大呼道。

「大王，馬面尚在停職中。」牛頭稟報。

「你代他送過來吧！」

「這．．．大王，我不太清楚文件所在．．．」牛頭惶恐地說。

「．．．算了，我自己找吧。」

第三天，閻王殿的工作仍然處於半停頓的狀態，閻王的心情愈來愈差。

第四天。

「牛頭！馬面還未回來嗎！」閻王大呼。

「稟大王，馬面今天尚未報到。不如讓小人到家中找他？」牛頭應道。

牛頭心裡想，馬面是在氣大王懲罰他，才故意不露面的嗎？沒想到他玩得這麼大。見到他的話得好好規勸，否則閻王的怒氣肯定一發不可收拾。

豈料閻王並不接受牛頭的建議說：「不必了，我親自找他！牛頭，你在殿外掛牌，今天暫停辦公！」

大件事！馬面你玩出火了！我在地府工作三百多年，擔任牛頭也近百年，從未見過閻王殿會有休息日的！

閻王路上一言不發，逕自走到馬面家前。他環顧四周，只見眼前一座殘破的平房，推開虛掩的木門，走進地府首屈一指的鬼差家中，看到的可謂家徒四壁。房內有一煲白粥仍在煮著，但卻無人看顧爐火。一直本著節儉精神渡日的閻王，看到此情此景都不禁為馬面的生活感到抱歉。

他慢步進入睡房，找尋馬面的身影。但馬面尋不著，卻見一名外表二十多歲的女子昏睡在床上。難道馬面私自收藏了那女子在家中？不管怎樣，看著女子的睡相非義人所為，正當閻王要退出客廳時，女子卻夢囈著：

「閻王大人！小女子楊小燕感謝大王為我沉冤得雪，無以為報，願世世為大王報犬馬之勞！」

閻王在待思考那個名字，其身上的生死簿已自動翻頁，顯示出楊小燕的生平。

「．．．在陽間為反抗權貴的強暴而自衛殺人，卻被重判死刑．．．已經是四千多年前的事了？．．．原來如此。」

閻王看了那女子的身世，對事情已經了然在胸。他走近那女子身邊坐下來，但沒有驚醒她，只是在旁守望。

不知過了多久，女子開始從迷糊中慢慢轉醒。

「今天是第幾天了？」女子自言自語地說。

「第四天了，馬面。」一道男聲回應著。

聽到了熟識聲音的女子，顧不著身子立即彈起來，並說：

「大王，小人不知大王前來，失禮至極！請大王降罪！」

閻王沒說甚麼，只是單手按著馬面的肩膀不讓她起來。良久才說：

「我只罰你停職三天，怎麼第四天還不回來？為了你，我今天特意要讓閻王殿休息一天。你知道嗎？」

「閻王殿休息？小人罪過！小人未能調理好身體，致大王公務受阻，甘願受罰！」馬面惶恐得令原來已經缺少血色的臉變得更蒼白。

以為閻王大怒的馬面，卻沒有承受到自己為會來到的責罰。閻王竟笑著說：

「今天就當作是幾千年沒有休息的我，以及四千多年沒有休息的妳，特別設立的休息日吧。來，馬面你就先養好身子，我去盛碗白粥給你。」說罷，閻王真的親身去做了。

這是甚麼狀況？閻王為甚麼會在我家？他怎會知道四千年的事？難道他記得我是誰？被眾多疑問搞得心神起伏的馬面看到了鏡子中自己的樣子，大叫了出來。

「我沒有戴馬面啊！」

聽到了馬面的呼叫，閻王捧著白粥快步走過來說：「別慌張！那張馬面只需在上班時戴著，在家中也要透一透氣才行。再說，戴著它你怎麼吃粥啊？」

「．．．謝大王。」

被閻王安慰著的馬面穩定了心情，向他道謝，隨即伸手想要接過白粥。豈料對方並未答允，反而在她身旁坐下，用口輕吹碗旁散熱，然後作勢要餵食給她。

「大王王王王，您這是要幹甚麼？」馬面緊張得舌頭打結。

「幹甚麼？餵病人吃粥，這不是很明白嗎？」

馬面當然知道閻王只是想自己快點好起來，但一直沉迷公務的他根本不知道一男一女獨處一室，還要進行餵食是怎樣的含意吧！雖然心裡很想，但馬面也只能拒絕。

「餵食．．．大王，這不是您該做的事啊！」馬面說著，原本慘白的臉頰竟變得有點紅了。

「在這地府之內，我想做的就能做，會有甚麼是我不該做的？再者，讓下屬過勞而病倒，也是我的失職啊。讓我為你做這點事，根本不算甚麼補償。」

啊啊！果然，大王所做的都只限於其職責所在，會有甚麼其他的都只是我想多了，不過這樣也好。

「明白了，小人會盡快好起來的。」馬面打起精神地說。

閻王沒再說甚麼，把盛著白粥的湯匙移近馬面的嘴邊。她隨即微微張開嘴唇，讓湯匙和粥水輕輕的送進去。一道說不出的暖意，由口腔直達體內，讓她感到這四天．．．不四千多年來的疲累都消失無踪。

「就算是沒有結果的感情，也是我的感情，是我不能選擇的感情。如果放棄的話，我還是我嗎？是好的結果，我要讚頌它。是壞的結果，也是我的選擇。」

單戀呢啲嘢

仲要係四千年單戀
人無論生前死後都係超脫唔到情慾，呢個係東方同基督教生死觀既不同

推呀！！！

私罪與公害

這一天有兩名是鄰居的亡魂壽終正寢，降在地府等待閻王審判。

「來者何人？所犯何事？因何而死？」閻王一如以往地說出開場白。

左邊的男子先答：「小魂陳佳洛，生性膽小怕事，或常有犯小錯，但不敢犯大錯。因心臟病發而亡。」

生死簿自動翻頁，閻王已掌握此人的資料。

右邊的男子說：「陳佳洛，你這ＧＡＹ佬不要瞞騙閻王大人啊！單就你與男人那些污穢不堪的行為，就足以下１８層地獄了！」

此時閻王的驚堂木一震，堂下兩名男子嚇得俯伏在地不敢張望。

「閻王審問時豈容亡魂亂議！」牛頭警告右邊的亡魂說。

「小魂明白，小魂不敢了。」

「那還等甚麼？就快報上名來！」牛頭催促道。

「是！小魂文潔身，終身侍奉上主，委身教會，守教衛道，不敢逾越。因腦中風而亡。」

閻王看過生死簿，對此人的生平亦已掌握。

「堂下兩名亡魂聽判！陳佳洛，你在生時雖屢受壓逼，但無報復怨懟之心，其志可嘉，判你升上天堂。」

「謝閻王大人。」陳佳洛伏拜閻王謝恩，旁邊的文潔身卻不以為然。

「文潔身，你雖言委身教會，但只善待近人，卻嚴打異己，毫無憐憫之心，現判你於地獄第７層反思己過。」

「等等！閻王大人，你是否搞錯了？誠心信奉上主的我怎會要下地獄，而那ＧＡＹ佬卻可以上天堂？」文潔身大叫道。

牛頭見狀立即把他按下。而閻王望著他心裡想，怎麼這百多年來常常遇到這種耶Ｘ的啊？說幾句信上主就可以上天堂，那把我閻王放在那裡啊？到底陽間迢些年的生死教育是怎樣搞的啊？

心裡雖然這樣想，但為了閻王的威嚴總不可以在小小亡魂前發作，他便說：「亡魂文潔身，你是不滿自己要下地府，還是反對陳佳洛上天堂呢？」

「我兩樣都反對！但如果我一定要下地獄的話，這ＧＡＹ佬所犯的罪一定要比我跌落更深的地獄！」文潔身面容扭曲地說。

「為甚麼做你所謂的ＧＡＹ佬就是犯罪啊？生死簿沒有這一條啊。」

「閻王！古往今來那個文化，當ＧＡＹ佬都是大罪啊！這種違反人性的行為，不單損害自身，更會危害社會，甚至會令人類滅亡！所以我生前一直沒放過這種賤人！」

「這我就更不明白了。他們怎樣損害自身？怎樣危害社會？怎樣令人類滅亡？你倒是解釋一下！」

「他們那污穢的性行為會傳播愛滋病啊！不是害己害人嗎？他們又想破壞人間的婚姻制度，奪取不屬於他們的社會福利，又教壞小朋友，令他們誤解兩性關係，更重要的是ＧＡＹ佬不可能生孩子，又害得適齡女性找不到對象，放著不管的話人類不就要滅亡了嗎！」

「亡魂啊！你的認知偏差得我也不想苛責你了，到底你生前有上學嗎？首先，愛滋病不是ＧＡＹ佬限定的病。第二，正如夫婦之間都會性冷感，ＧＡＹ佬不一定有性行為。第三，輸血和針筒都是傳染途徑，這些人都是犯罪了？第四，如果會傳愛滋就是犯罪，那麼不論ＧＡＹ佬還是異性戀者，只要患了此病都要永久禁閉了？」身為閻王，早已對不同的死因暸如指掌，所以他對愛滋病的認識絕對比一般人高。

「不可能，我一直所知的不是這樣的！」

「陽間的婚姻制度是對是錯我就不多說了，但它不是不停轉變的嗎？從前的亡魂有一妻多妾的才是主流，近幾十年就流行一夫一妻，將來或許會有同性婚姻也是說不準的啊？難道你要說從前有妻妾的古人全都要下地府嗎？」

「還有啊，連不生子女都算是罪，這是誰規定的啊？你說的ＧＡＹ佬固然生不了孩子，不過，照你所說世上所有不育的夫婦都犯了滅亡人類的大罪了。但是你沒有想過，他們不是不想生，而是不能生。相反，那些有生育能力，卻選擇不生兒育女的夫婦，豈不是罪加一等了？這樣說來，戴套都是罪了！」

「不！上主說女人是從男人的骨頭做出來的！女人是做出來給男人做伴侶的！而且上主對ＧＡＹ佬心痛惡絕，接連毀滅了兩個基佬之城啊！而且上主也說我們要在地上生養眾多，這才是全面信服主意啊！」

喂！你這耶Ｘ不是說『古往今年那個文化』都不容ＧＡＹ佬嗎？現在又搬上主來擋駕，真是龍門任你擺。閻王心裡納悶，看來要說服耶Ｘ，只有那個人才可以了。他隨即著馬面接通耶穌。

「哈囉！Ｍｒ．閻，近來你經常打給我啊！又是公事嗎？得閒讓我們去喝咖啡聚舊怎樣？」耶穌的影像投射了在閻王殿上。

「你老爹的信徒來這邊的愈來愈多了，怎麼搞的啊？這傢伙又搬那堆歪理出來，你快幫我搞定他。」

閻王向耶穌述說了先前的對話內容，耶穌點頭示意明白了。

「Ｍｒ．文，你認得我嗎？」耶穌透過視像對文潔身說。

「你是．．．我的主？」文潔身半信半疑道。

「你的信心看來不夠堅定啊。算了，我很寬大的，就算有人三次不認我，我還是會原諒他的。」

「我的主，請祢救救我！」

「你告訴我，我道成肉身來到人間時，對你們最重要的教導是甚麼？」

「我每天每晚都默諗聖經，祢的話語！作為教徒，最重要的當然是全心信靠祢啊！」文潔身滿有信心的說。

「．．．怎樣才算信靠我啊？」耶穌原來寬容的臉色逐漸消失。

「每天唸經、祈禱，將一切的事都交給主啊！」

「廢話！如果甚麼事都交給老爹，那造出你們人類何用啊？你們的原祖偷吃了知善惡樹的果子又為了甚麼啊？自己做的事，自己負責啊！」

「怎麼能這樣？祢不是說全心信靠祢，從祢那處就可以找到到上主的道路嗎？為了彰顯主的大能，我努力指斥社會上的同性戀歪風，對打擊他們絕不留手！」

「ＢＵＬＬ ＳＨＩＴ！你說的信靠只是在嘴上，做出來的只是以主的名行惡行私！老爹毀城都是哪時的事了？那是舊約！舊約啊！有了我來的新約，說要愛人如己，說要愛你們中最小的那位，說要善待妓女和稅吏！你有做過嗎？舊約說要行割禮，你有割嗎？說你如果死了，你的兄弟可以娶了你的妻子，你同意嗎？說你借錢給兄弟，不可取利，你會照辦嗎？」

「我沒有！沒有！」文潔身面對耶穌的質問，已經不知道自己在說甚麼。

「說到底，你並不知道新約的核心就是『愛』！你是誰？隨己意審判自己的兄弟的你只是個假冒主名，自私自利的傢伙！永恆的地獄才是最適合你的地方！」

「我主！救救我啊！」

閻王見已有結果，示意牛頭將文潔身拖走，殿內才回復寧靜。

「耶穌，現在你知道我平日要面對的都是些甚麼歪理了吧？」閻王在旁揶揄道。

「Ｍｒ．閻，你就別挖苦我了，這回我和老爹都要想想怎樣避免這些自私的人類胡亂歪曲我們的話語來謀一己之私。」耶穌失落地答。

「我早說你的想法太理想化了，信靠你的自然就會遵照你的信念來指導自己行為？任何的理念放在人心中，都有可以歪曲謀私的空間。你以為那些傢伙信你是為了甚麼？有信義的人不是沒有，而是太少了。多數的人哪，都是欺善怕惡的，所以才有賞善罰惡的必要。」

「哪Ｍｒ．閻你說可以怎麼辦？」

「自己的事，自己負責啊！這句不是你剛才說的嗎？」閻王把話原封不動的還給耶穌。

呢篇野又真係好中肯

果D人係永遠覺得自己先係對既

啲人成日都歪曲哂所謂神既話，變哂人既話

唔單止扭曲神既話,總之可以利用既野,人都可以扭曲. 或者咁先係人既本性

到底人之初，性本善定本惡
儒家同法家都啱

兩者都係推想的理論，但又實證唔到。
如果將人納入自然界，當作與獸類無異，根本就不會有善惡的概念。可以想像，獸為了自己的生存而殺死異類甚至同類，都不會被視為惡。
人雖因為智慧而產生文明再創造道德觀念，但道德終究是人造之物，非先天已發展完全的品性，所以我傾向認為人後天走向善或惡，睇既係環境多於天性。

空間正義

自從地府按玉帝建議實行了貨幣制度後，每年都需要制定財政預算案，這個重責就落在馬面身上。

「大王，這年的庫房又大幅水浸１０極（４８個零）了！如果我們就此公佈財政預算，恐怕又會重蹈上年被亡魂示威強逼派錢的覆轍。」馬面拿著初步的盈餘估算向閻王報告。

「派錢只會增加惡性通脹，不派又會引發暴動！我又被玉帝坑了嗎？對了！增加基建怎樣？像以前一樣，再興建多一層地府，可以消耗大量儲備。」煩惱著閻王嘗試提出老方法。

「大王，地府空間沒有增加而強行加層的話，只是分薄了原有的空間，與劏房無異啊！現有１８層的地府已經是極限了！」馬面實是求是地說。

「始終是空間問題嗎？玉帝那傢伙必然不肯讓步，難道要跟天堂開戰？」

眼見閻王正為空間問題煩惱著，牛頭和馬面不敢打擾，兩人退下讓他靜思。

「確實不可能再加多一層地府了，那些亡魂已經擠得充滿怨氣，我們根本壓不下去。」牛頭對馬面說。

馬面點頭同意。

「對了，馬面你的年資比我深得多，以前的地府是怎樣的呢？」牛頭很有興趣地問。

「以前啊，地府與天堂的空間是一樣大的，而且只有一層．．．」馬面回憶往事道。

馬面回想到幾千年前，地府因亡魂過多，閻王決定到天堂找玉帝商量對策。

「老弟，好久不見，來來來，先過來跟為兄飲杯酒，聚舊聚舊。」玉帝見閻王到來，熱情招呼地道。

「老兄，酒菜稍後再嚐，愚弟今天來有要事要跟你商量。」那時閻王對玉帝還有一份信任，說話倒是客氣的。

玉帝雖仍勸酒，但閻王堅持推卻，不得已之下他只得坐下聽其訴求。

「老兄，自天堂地府二分以來，我倆各司其職，安守本分，總算做到為人間亡魂找到歸宿。」

未待閻王說完，玉帝已插口說：「對，所以辛苦了這麼多年，你我都好應該多休息多享樂，工作甚麼的就交給下屬吧。來，喝酒！」

「不，老兄，我這次來實是有事相求！地府的狀況很差，空間不足亡魂過多，快要爆發暴亂了！我看天堂還有很多空間，我想．．．」

「不行！」

「為甚麼？天堂有很多閒置的空間，亡魂又少，設施使用率又低，我不是全都要，只給我一些也好。」

「不行就是不行！老弟，不是為兄不想幫，是真的幫不了啊！那些都是天堂重要的空間，就算我肯，眾仙都不會同意將神聖的天堂空間的一分一毫分割出去！」

「我也不是要令老兄為難，但我來天宮的途中，看到不少根本沒有使用的空間，比如說那賽馬中心、游泳天池、靈山公園，給我一半，不，三分一就好！」

「那些都是很有保育價值的地方啊，全都有千多年的歷史，你忍心就此消滅他們嗎？再說，你不要以為使用率低就代表浪費！眾仙法力高強，又獨來獨往，這些都是促進他們社交的重要場地。而且他們平日又甚少運動，如果把這些地方都分給地府，他們肯定會宅在家中變成廢仙啊！」

「老兄，天堂也好地府也好，成立的初心不是為亡魂找歸宿嗎？地府亡魂雖生前有所過犯，但作為亡魂本身的存在權與天堂亡魂是沒有不同的啊！」

「老弟你別急，我不是歧視地府亡魂，你給時間為兄想一想。對了，我有一個雙贏的方案！既可保留這些有價值的設施，你的地府也可有更多的容量。」

「是怎樣的方法？」

「首先是天堂，地我是不能割的，不過可以增加使用率，讓反對的聲音減少。這樣吧，除了眾仙以外，場地會開放給非會員，這就夠公平了吧？」

「我先不論這是否公平，但地府仍然是魂滿為患啊！」

「我還沒說完呢。地府方面有示威暴亂吧？你認為原因是甚麼呢？」

「不就是空間不足嗎？」

「不，那太膚淺了。以我來看，地府亡魂是太空閒了！地府的生產力遠低於其潛力，才會發生暴亂！」

「怎麼可能？地府亡魂每天不是做苦工就是受刑受苦？怎似得天堂眾仙那般夜夜笙歌？老兄你竟敢侮辱他們！」閻王聽後怒道。

「等一下，我知道你聽了會很不舒服，不過這是事實呀！你好好想，做苦工和受刑需要用腦嗎？只要老弟你給他們有一絲空閒，他們的腦裡就會想到自己為甚麼要受苦，那種不滿那種怨氣根本是無窮無盡，不能滿足的。即使我今天割一地，明天就要割十地，你說能滿足他們嗎？」

玉帝所言亦非毫無道理。割地之議確實只能治標，只要地府亡魂一直增加，爆滿之日必然到來。不過，玉帝所言實在太不近人情。

「那老兄你說怎辦？」

「簡單，給他們永無止境的工作。沒有空閒的時間，自然不會有空埋怨、連繫同志來示威抗議。這樣吧，既然地府空間不足，那不如就將現時的地府一分為二，增加地府的容量。而這分割工程更需要大量亡魂工作，既能解決空間不足的問題，又能消耗他們多餘的時間和精力，可謂一舉兩得！」

閻王想了想，玉帝之議雖非完美，但亦非無可取之處。自己最少爭取了天堂設施的開放，讓地府亡魂有外出休閒的空間。另一方面，分割地府又可令亡魂有事可做。即使距離自己想得到的結果有一段距離，也算是向前邁進了一步，如果效果良好，日後再跟玉帝商議也有個好的基礎，聽馬面說過，這在陽間叫做「路徑依賴」吧。

「好吧，我這就照老兄你的建議回去籌劃。你也要做好剛才所說的開放設施啊！」

「放心吧！老弟，為兄一直站在你那邊的。」

「馬面，大王之後有照做嗎？」牛頭急著問。

「做了啊，用了幾百年的時間，地府分為兩層了。」馬面答道。

「那麼空間問題解決了嗎？」

「怎會？空間一分為二，魂均空間就少了一半。不過玉帝那傢伙說得對，工程期間的暴亂少了。」

「果然是因為令亡魂們忙得沒時間思考嗎？」

「那也是原因之一。不過，但凡偉大的工程總是帶著一種虛幻的憧憬，讓參與的人有一種親身參與偉大事業的投入感。我認為當時的亡魂們真的認為這個工程會令他們日後的環境有所改善的。結果如何？你看到現在分為１８層的地府的環境是怎樣，心裡也有數吧。」

「這你不用說我也明白了。那麼，天堂的設施開放怎樣？」

「玉帝那傢伙當然不會守信。當然，堂堂玉帝不會隨便食言，以免落人口實，只是他所說的開放根本是一種留難，讓人知難而退。」

「他怎樣做？」

「他將天堂的設施每天開放一小時，又刻意拖延入境手續的時間，令地府亡魂難以有效使用這些設施。就算亡魂們不怕麻煩，場地的收費也高得驚人，根本不是一介亡魂能夠負擔的程度。面對這樣低的使用率，玉帝也就大條道理不再增加開放時數了。」

「這樣是本末倒置啊！明明是因為開放時數不足，才會導致亡魂不去使用，卻反過來說設施不受亡魂歡迎！太卑鄙了！」

「當初大王與玉帝的約定是基於信任，沒有制訂具體的開放條文，所以硬要說玉帝違約的話，我們也沒有證據。」

「這樣被玉帝欺負，我們的大王難道不生氣嗎？」

「大王當然生氣，但他不是玉帝哪種為求目的不擇手段的人，他在憤怒之餘無時無刻不是關顧整個地府的利益。年資尚淺的你看到現在的他沒有反擊玉帝，很窩囊吧？不過以往可是發生過佔領天堂的事件啊！」

「佔領天堂？是怎樣的？」

「呵呵！要說的話，十天十夜也說不完呢！有機會的話再跟你說說這件陳年舊事吧。」馬面笑道。

但地府係比啲壞人入去
比啲壞啲嘅地方佢地都合理？

係,不過正如監獄囚犯都有人權,落左地府唔代表失去做亡魂的應有基本權利. 佢地唔係要爭取同天堂一樣既待遇,而係要返基本既尊重.
當然,呢個唔係嚴緊既地府故事,只係反映緊某d事實

玉帝正仆街

仆街充斥住係呢個世界

好文支持

多謝多謝!~

地府的末日（１）

「大王！地府第１至第１０層都已失守，被大批暴魂佔領！他們正向第１１層進發，佔領所有層數只是早晚的問題！」牛頭著急地報告說。

埋頭苦惱的閻王沒有回應，因為這些報告的發展已在他的預料之內。經歷了分割１８層、佔領天堂、引入貨幣等事件之後，地府爆滿的情況完全沒有改善而且不斷惡化。如果說亡魂不暴動，他才感到驚訝呢！

「大王！要出動五道將軍去鎮壓嗎？」馬面提議道。

五道將軍是地府內僅次閻王的大神，地位在牛頭馬面及各層獄長之上。平日在地府候命，只有在有事之時才會出動。

「五道這大殺傷力武器出馬或許能殺他三五個億的亡魂，但壓得一時又壓得一世嗎？」閻王豈會沒有想過，但這只是治標不治本。

「但總能殺雞警猴吧！亡魂即使死了，也不想魂飛魄散，只要看到帶頭的壞分子被五道將軍殺得永不超生，任誰都會怕得不敢造次！」以維護治安為職責的牛頭贊成鎮壓說。

「以絕對的恐懼統治亡魂，人性本惡，必以嚴刑峻法以治之，我幾千年來也是這樣想的。不過你們看看，１８層的地府就是這場持續了幾千年的實驗場地，走到今天大半地府被暴魂所據，你說成功了嗎？」閻王嘲諷自己的所為說。

且不說年資尚淺的牛頭，就連較年長的馬面也不可能完全體會到閻王幾千年以來的理想被打破的痛苦，兩人完全不敢回應。

「今天只要我一聲令下，便能屠掉三五億的亡魂，讓地府回復秩序，但每天還是有千萬的新亡魂來到，到了鎮壓的歷史被新一代遺忘，到了他們的生活又再因魂均空間不足而回到今天的慘況，我們又得再殺多三五億的亡魂嗎？」閻王的情緒愈來愈激動。

這時，五道將軍走進了閻王殿。

「大王，我已隨時候命。只要您一聲令下，我就替您掃除所有叛魂，令地府再次回歸和諧！」五道用著堅決的聲音說。

五道不帶感情的堅決催促著閻王作出決斷，屠魂的責任全繫於閻王的一念之間。決斷者之所以偉大，就是他應該是全力承擔其決定帶來的結果，如果成功帶來的是無限光榮，假使失敗換來的是遺臭萬年。有些領袖慣於獨攬功勞，失敗的責任則往下屬推，但閻王決不是這樣的領袖。

閻王望著自己手中的令牌，只要一擲出去，三五億亡魂就會從世上永遠消失，地府卻會換得暫時的安穩。一邊是數億的個體，另一邊卻是地府的整體，在閻王心中的天秤會如何量度？

領牌的頂端寫著一個「令」字，這簡單的一個字，背後負著多麼沉重的責任啊！「令」是絕對的，必須的，不容抗拒的，但它是善的嗎？判決中存在善嗎？還是只有法嗎？閻王幾乎不敢再望向令牌。

就在他眼睛一轉時，看到案上還有一封信件，下款寫著「地藏王菩薩」。就是這一封信，令地府之後出現驚天動地的轉變。

未完待續

地府的末日（２）

閻王此刻正趕往玉京山，為的是要面見元始天尊。臨行前，他交待了五道將軍，要控制住暴亂的局面。他憶起那時的片段：

「大王，如果暴魂有進一步的衝擊，可以開殺戒嗎？」五道將軍向閻王要求明確的指示。

「相機應變吧，所謂將在外君命有所不受，五道你也是高級的專業人士，別讓自己的腦袋閒置了。難道當暴魂要威脅你的性命時，我說了不可殺，你便不會反擊嗎？」

按上級指示而行，對下屬來說是最安全的，但是這樣他們就會失去了發揮自我能力的機會，變成盲從的機器。反過來說，只要是上級指示的，下屬就會感到自己無須承擔責任，放心去做可能是邪惡的事。

想著之際，閻王已到達玉京山，從遠看到了元始天尊。

「閻王，你終於來了啊？」天尊笑著說。

「天尊大人，久疏問候。本王此行實有要事商談．．．」

閻王話音未完，已見天尊旁有一身影，語氣一轉說：

「是你啊，玉帝。」

「閻王老弟，你認為你的想法能瞞過為兄嗎？地藏王菩薩的主意，我已有所聞。」

「既然如此，天尊、玉帝，我就開門見山。」閻王認真的說：

「我要引入佛教的六道輪迴。」

玉帝雖說早有心理預備，但親耳聽到又是另一番震撼。天尊則捋起自己的白鬚沒說甚麼。

「老弟你想清楚了嗎？輪迴非我教的傳統，一旦引入便難以回頭，到時發生的災難，老弟你擔當得起嗎？再說下去，就連你的出身也會受眾仙所非議！」玉帝少有地質疑道。

道教本無輪迴的概念，後受佛教的影響而將之融入道教體系，才有明確的地府形成。如玉帝所言，閻王的原形其實來自印度，非中土原有，在某些純正的仙人眼中，他並非根正苗紅的可靠者。

「幾千年來，我為地府所做的事都是公開，有錯的話就放馬過來！找不著錯處就拿我的出身來編造文章，有比這更無恥的嗎？」

「老弟，你還是不明白啊！道理還道理，人情還人情，你辦事能幹，老兄我會不知嗎？可是，世道不是這樣運作的！我等經數千萬年的修煉而成仙，本享無盡祿壽，與天地共榮，如果你執意引入輪迴，就連眾仙都會天人五衰，你道他們會善罷甘休？為了地府亡魂而與眾仙敵對，值得嗎？」

道教眾仙修成正果後，精神和肉身本都超脫俗世而得永生，但輪迴之說中的天人雖長壽但也有盡時，這就令眾仙都終將跌入輪迴的循環。

「玉帝！我們幾千年前建立天堂和地府的初心是甚麼？」

「．．．為亡魂找歸宿。」

「如今為了維護少數既得利益者的永壽，而踐踏數十億地府亡魂的存在，這是我們的初心嗎？」

「天堂與地府本屬一國，兩者分司其職。眾仙永壽是因為他們修來的功德，地府亡魂受苦是為了補償生前的罪過，這是賞善罰惡，不是很有道理嗎？」

「賞善罰惡是沒錯，但賞罰是我們真正的目的嗎？賞罰不是為了讓人、讓亡魂改過遷善的手段嗎？一旦犯錯，就帶來永無止境的懲罰，真的能讓人改過嗎？相反，一旦修得成仙就得享永生，那種仙人不會變得墮落嗎？玉帝，天堂眾仙平日的生活如何奢靡，你應該太清楚了吧！」

無盡的壽命讓仙人失去了對生命意義的追求，剩下的只是無日無之的享樂宴會。在漫長的歲月裡看得太多生死與災難，在情感上亦喪失了對塵世俗事的興趣和人性，名符其實的變得「離地」，這就是眾仙的現狀。

「老弟，天堂眾仙的行為觀感也許不太好，但他們都是尊貴之人，豈能單憑你說幾句就要剝奪其永生之權？你口口聲聲要為地府亡魂爭取權利，難道就能不顧眾仙的權利嗎？要改變就得徵得他們同意，如果你能說服他們，我也不會反對。」

「玉帝你說得好，要改變就得所有人同意！那我就請天尊為證，為引入六道輪迴做一次公投，天堂地府所有亡魂眾仙都有投票權！」

在旁的天尊一直只是站著聆聽之雙方之話，並未表態。

「等等！我不是這個意思！亡魂多屬生前愚昧才犯下下地府之錯，如今身受刑罰之苦，只會從自身利益的角度投票，你怎能恃著地府魂數較多，來實行多數人的暴政，他們必定會選擇毀了屬於眾仙的天堂！只有仙人才能超然出自身的利益，投出維護整個群體利益的一票！再說，閻王你雖掌管地府，其實也是仙人之一，與我們理應同一陣線啊！」

「玉帝，你先前談到賞罰之時才說天堂地府本屬一國，現在要投票時卻說天堂是屬於眾仙的，龍門漂移得太快了吧？」

「閻王，你說的也許沒錯。但你要知道我是誰？我玉帝作為天堂眾仙之首，決不可能眼白白看你摧毀行之數千年的制度。輪迴是外來之物，你這樣做等於引入外部勢力干涉我們既有文化，勢遭歷史唾罵。」被說中盲點的玉帝沒有再在投票一事上爭辯，他的態度轉為強硬。

「古今萬物，無不擇優而傳續，難道我們寧要保存不合時宜的舊制度，而要萬民受苦？為了眾生的新生，我不得不這樣做。」

「你若一意孤行，要建立你理想中的新秩序，就意味與天堂為敵。」

面對眼前那前所未有地嚴肅玉帝，閻王雖仍有話想說，但也不得不止住。他很明白，再這樣僵持下去，天堂與地府的戰爭確實是一觸即發。而一旦開戰，地府亡魂雖多，卻難是法力高強的天堂眾仙的對手。

「呵呵！稍安無燥，兩位都有道理，都有道理。」天尊氣定神閒地說。

兩人見天尊開口，都暫收火氣，等待他的調停。

「閻王為亡魂著想，想找出解決辦法，為此甘冒大不諱，其心志可嘉，實在難得，難得！」天尊先讚許閻王。

「玉帝你能為眾仙設想，守護他們免遭巨變，也是盡了領袖的應有之義，也是對的。」他又認同玉帝的說法。

「那天尊你的意見是？」兩人齊聲問。

元始天尊作為道教三清之一，如果能得到他的一錘定音，己方的意見就能順利進行。

「天尊，如果引入輪迴，不僅地藏理菩薩會座鎮於地府，就連整個「道」的體系都會有翻天覆地的變化，到時是道大還是佛大？誰也說不準了！」玉帝提醒道。

「無論是誰大，只要是有益於眾生的，不就是好事嗎？」閻王駁道。
天尊現在處於尷尬的境地，支持玉帝會被指偏幫權貴，支持閻王則會被指出賣眾仙，無論支持哪一方都會惹來另一方的非議。可是堂堂天尊，又豈會作繭自縛？

「猜拳吧。」

玉帝和閻王兩人被天尊出奇不意的說法嚇呆了。

「天尊，你說猜拳．．．？」玉帝先問道。

天尊點頭稱是。

「為了甚麼？」玉帝追問。

兩人其實大致了解天尊想讓他們做甚麼，但始終希望從他口中得知答案。

「你們在煩惱的是甚麼？就是要否輪迴呀。」

「這麼重大，影響數十億亡魂和仙人的命運，天尊你讓我們猜拳決定？」玉帝幾乎控制不了自己的呼叫著。

「道是甚麼？它無形、無為卻無不為，無論你們在做甚麼，道都已經在背後運作。」天尊說。

在兩人交換職位一個月的時候，天尊已向兩人說明了道的事理，他們並非不明白，但要像天尊那樣看破一切，卻不容易。

「老弟，難道你甘心就用一場猜拳來決定天堂和地府的命運嗎？不是太兒戲了嗎？

與玉帝相反，閻王那邊卻傳來了笑聲。

「哈哈，這不是很好嗎？以猜拳開始，以猜拳作結。」閻王笑道。

閻王指的是當初決定天堂和地府管治權的那場猜拳。那次由於玉帝強辯要三盤兩勝，最終閻王輸掉了天堂的管治權。

「但是這次，要一盤決勝！」閻王傾注全身的氣勢說。

「一盤決勝，就讓本天尊來當公證人好了。」

就這樣，玉京山上展開了歷來最重要的一場猜拳。

好撚正

留定名先 ，巴打會唔會考慮長出長有呀

多謝支持
呢個係單元故事,諗到就寫. 唔係定期更新

緊張！推！

百年以後

「馬面，系統更新如何？」埋首處理案上公文的閻王，頭也不回地問道。

「大王，生死簿與輪迴系統的聯動已完成了４７％，預計還需要百多年才能全部完成。」

「很好，先做好簡單的亡魂個案，複雜的交給我人手審理。」

那場世紀猜拳已過百年，獲得了勝利的閻王從沒有提及當中的過程，眾人自然也不敢問。當時由玉京山回歸的他，立即聯絡地藏王菩薩著手於地府的改造。透過輪迴系統，已於地府受過足夠苦難抵消其業力的亡魂，就能脫離地府進入輪迴。經過一百年的努力，地府的爆滿情況已有所改善。

與此同時，天堂也受到輪迴系統的影響，功德耗盡的仙人也會重新進入輪迴。玉帝本人亦因此巨變，忙於在天堂安撫各方勢力，無暇顧及地府。當然，最重要的是元始天尊的名號令各方都不敢違逆這個改變。

就在地府眾人努力工作的時候，座鎮地府的佛教代表地藏王菩薩走進了閻王殿來。

「閻王、各位辛苦了。」地藏有禮貌地向眾人打招呼。

「地藏，你今天是來看看系統進度嗎？」向來著緊公事的閻王問。

「不，純粹路過來探探朋友而已，閻王辦事我向來放心，也不枉當年我寫信給你提議。」

「是嗎？我也很感謝你的幫忙，但我現在有很多事在忙。這樣吧，牛頭馬面，你們帶地藏到後院歇歇腳，我辦好事便過來。」

兩人領命，便請地藏跟著他們到後院。途中，地藏問兩人：

「你們大王這百年來都是忙著，沒有休息過嗎？」

兩人點頭稱是。

「你們得多勸勸他啊，雖說仙人不會生病，但也會過勞吧。」地藏親切地提醒兩人說。

「大王他向來不愛說話，百年前從玉京山回來後更甚，嘴裡就是嚷著要給地府重生。我們除了知道他贏了玉帝，取得引入輪迴的許可以外，就甚麼都不知道了。」馬面答道。

地藏聽了後想了一會，便說：「是這樣啊，你們想知道內情嗎？雖說我也不是親身所見就是了。」

兩人猛地點頭，這樣重要的事，任誰都不想錯過。

「其實是我拜會元始天尊時，他告訴我的．．．」地藏像是回想一般，把他所知的一一道來。

話說當年玉京山上，元始天尊提議了用猜拳來決定是否引入輪迴，由天尊做證，閻王和玉帝以此作勝負。

「一盤決勝，打和再賽，即時死亡，兩位明白就開始了。」天尊向兩人宣佈規則。

「玉帝，記得當年那場猜拳，最後一盤是怎樣的嗎？」

「現在提來又有何用？」

「當年我出包，而你出剪，我輸了。但在今天，我告訴你，我會出包。」

「甚麼？」

面對自爆出招的閻王，玉帝慌得不知如何應對。猜拳本身是很簡單的遊戲，從規則來看包、剪、揼三者是公平和勝機均等的。但是，遊戲的參與者不是機械，而是有思想的人。有思想的人就會鑽遊戲的漏洞，閻王走的無疑是這一手。

「我要說的已完，就看你了。」

老弟故意說會出包，可信嗎？信他的話，我出剪便勝出。但如果他騙我出剪，自己卻出揼，就是我輸了。無論我怎樣選都有風險，他說出來根本對我無利。對了，他是為了擾亂我而這樣做。既然這樣我便唯有．．．

兩人的眼神對上，意味著決一生死的猜拳要開始了。

「包、剪、揼！」兩人同呼。

兩人的手同時出招，結果是．．．

「閻王，包。玉帝，包。兩人打和，再賽一場。」天尊宣佈道。

閻王冷眼看著兩人的手，甚麼也沒說便縮手準備第二局。

這傢伙真的出包！還好我也出包，至少可以打和。不過，下一場怎樣？還是出包？

玉帝又再陷入煩惱之中，畢竟不能肯定對方仍然會出包。特別是閻王那副模樣好像一點緊張感也沒有，讓自己看不出他的路數。

「放心！我還是會出包。」閻王見玉帝不斷看著他，突然又說。

騙我？還是真的？他出包的話，還是用剪好。不過．．．

玉帝已經完全被閻王的心理戰牽著鼻子走，還未想好的他逼著要出招了。

「包、剪、揼！」

「閻王，包。玉帝，包。第二次打和，再賽一場。」天尊宣佈道。

又是包！這傢伙真的準備一直出包？我該怎麼辦？一直思考著最佳對策的玉帝，已經緊張得不知用了多少時間。

「第三局。」天尊催促道。

「包、剪、揼！」

「閻王，包。玉帝，包。第三次打和，再賽一場。」天尊宣佈道。

面對不斷出包的閻王，沒有思考空間的玉帝反射性地以包作回應，對他來說這是風險最低的一著。只要閻王仍然出包，兩人就會一直打和，雖然贏不了，但也不會輸，希望能爭取到足夠的時間想到對策來打破僵局。

為甚麼他好像氣定神閒？他就不怕我變招出剪嗎？為甚麼現在只有我在每一局擔驚受怕？我不明白！

「平手！」
「平手！」
「平手！」
「平手！」
「平手！」
「平手！」

包對包的平手已有八局，玉帝此時已面無血色，但閻王卻仍是處變不驚。對前者來說，每一局的平手都是一種折磨。他害怕輸掉，因為平手雖不算輸，但每一次平手，卻又將這種害怕重覆疊加在他的身上。

「不敢贏嗎？玉帝，那就輪到我出招了。」閻王又再開口。

終於要變招了嗎！他會出剪！王帝聽了閻王的話後這樣想。慢著，他可能就是令我以為他出剪來引我出揼，所以他仍會出包！我應該出剪才能贏！但他可能估到我出剪，所以他會出揼．．．

「玉帝！要開始了！玉帝！」天尊喚醒陷入沉思的玉帝。

是剪？還是揼？這次就要決勝負了！獲得了少許思考時間的玉帝決定將勝負投入這一局中。

「包、剪、揼！」

兩人望著懸在半空對望著的兩隻手，良久都說不出話來，直至天尊宣佈：

「閻王，包。玉帝，揼。第九局，閻王勝。」

玉帝對結果感到難以置信，望著自己的拳頭說：「竟然仍是包？」

他不能相信閻王由始至終都遵守著自己的宣言，竟然真的將自己的底牌揭出來。

「老兄，承讓了。」閻王兩手作揖向玉帝致意後，便問天尊：

「這代表我可以按自己的意思而行了嗎？」

「沒錯，如果你希望的話，引入輪迴就是你的獎品，我相信沒有人會反對。」天尊自然地答。

地藏王菩薩說到這裡便停了。

「玉帝沒有說甚麼嗎？他不會反對嗎？」牛頭感到意猶未盡。

「之後的事天尊沒有說給我聽，我也不知道了。我相信只有在場的三人才會知道實況，不如你問問閻王看，怎樣？」地藏答道。

「您這是讓我送死吧？我怎敢問大王啊！」牛頭搖手拒絕。

「牛頭你想一想，以天尊的地位，確實可以將所有的反對聲音壓下，大王得到的就是這麼堅實的保證。玉帝再不識時務，也不可能在天尊面前發作吧？」馬面推想道。

「你說的是。不過，大王為甚麼一直出包呢？他怎會知道玉帝會在第九局出揼？」牛頭又問。

地藏對提問笑而不語，馬面也想了想才答道：

「也許大王並沒有想玉帝會出甚麼．．．」

「那大王怎麼會贏？」牛頭追問。

「大王或許只是想貫徹自己的風格而已，只是玉帝自己想歪了才會庸人自擾，自招失敗。地藏王菩薩，你說是嗎？」馬面反過來問。

「貫徹光明磊落的風格嗎？那也是一種善意的解讀呢。不過，你們的大王也許是刻意說出自己的招數，將抉擇的壓力全都卸給對手，繼而令對方自滅。如果是這樣，他就是個可怕的心理戰專家呢。」地藏提出另一種見解說。

「讓對手自滅？太被動了吧！怎能肯定對方會墮入圈套啊？就算對手心理質素不高，也有可能幸運地選對了出剪，那大王不就要輸了嗎？」牛頭不滿意兩人的解釋。

「牛頭，你認為世上有必勝的遊戲嗎？」地藏問道。

牛頭搖頭示意不知道。

「不會有的，如果有的話，根本不會有人參加，因為沒有人會願意成為必輸的一方啊。」馬面代答。

「對。遊戲再不公平，參加者都必定有微小的勝機，更何況包、剪、揼這種機率幾乎均等的遊戲？沒有人能保證必勝，只要勝機比別人多一點點，累積起來就已經很有優勢了。」

地藏見兩人細心聽著，便繼續道：

「在不能犯規的情況下，要提升勝機，最好的就是打心理戰，透露自己的出招就是其中一種方法。不過總點是如何隱藏自己的不安，而令對方的猜疑提升至最高。只要能讓對方疑心生暗鬼，其勝機自然會下跌。」

透露出招其實又有多種變化，其一是按或者不按宣稱出招兩類，然後又可以選擇宣稱所持續的局數，而閻王採用的是最簡單的持續相同宣稱，但對方卻會懷疑這種宣稱是否真確和持續多久。

「您即是說，其實大王這次贏得了，其實只是幸運而已？」牛頭驚訝地問。

「你這樣解讀也不能說是錯，不過最重要的是結果，對不對？」地藏笑著說。

兩人齊齊點頭。因為不管他們的大王是怎樣的，他倆都會全心全力地協助他打理這個新生的地府。

好，寫完地府的末日了。

單元故其實都唔錯，起碼唔洗驚斷尾先

推 有文未

呢排忙到呢
過多幾日先有文

加油 我都準備要考試

文呢

推呀

有啦～

地獄的南方

話說天堂與地府歷年來為空間問題爭論不休，各不相讓，早已在雙方間深種仇恨，惟之恨苦無發洩之處。畢竟兩界亡魂眾多，任何一方若無大義之名，決難興師動眾。在不能以武力解決的情況下，閻王只得用盡各種方法來紓緩空間不足的問題。

建立天堂和地府之地，是數千年前向元始天尊買來的。不過，在天堂和地府之間，會不會還有不為人知，未被開發之地呢？閻王心懷僥倖地不斷探索。皇天不負有心人，終被他在地府之南，天堂之北的兩界交匯之處，找到這一埋沒已久之地。

此地雖為閻王發現，但還未來得及建立管理制度時，地府亡魂已無序湧入，令它的環境快速惡化，成了三不管之地。與此同時，天堂亦知悉此地的存在，眾仙認為此地乃龍脈之源，遂以此為中心建立了娛樂場，並強驅亡魂至四方，變相使此地置於天堂管轄。由於此地深藏於天堂和地府之間不為人知之處，又有著強運，逐被命名為「奧運」。

閻王對天堂的舉動自然不甘接受，並以發現及擁有者之名，找元始天尊理論。天尊召來閻王與玉帝兩人，請他們商量兩雙接受的協議。

「玉帝，天堂眾仙自恃著法力高強，強佔我奧運之地，你說這公道嗎？」閻王質問道。

「老弟，眾仙自行其事，不在本王管轄之內，你是知道的。何況奧運之地雖為老弟所發現，卻從未發展起來，不是嗎？倒是在眾仙管理之下，成了兩界知名的娛樂場。我倒認為繼續現狀才是對奧運和兩界共贏的選擇啊。」

「難道天堂做得到的事，地府會做不到嗎？反正我絕對不會坐視眾仙強佔奧運的事實，必要時以武力捍衛地府的尊嚴也在所不計！」

玉帝深知天堂眾仙法力高強，如果團結一致，戰力比地府高於數倍，不過眾仙又過於自我，未必肯齊心協力。為了回應閻王的強硬，惟有說：

「我倆爭持不下也不是辦法，倒是我們有問奧地之奧民怎樣想嗎？身處該地的奧民才是對奧運最有發言權的人啊！」

玉帝這說法陰險非常，他祭出奧民有權自主命運這種難以直接反對的崇高說法，令閻王十分頭痛。閻王深知在已成娛樂場的奧運之地，奧民不想回到以往三不管的狀態是可想而知的。要反擊這種說法，只能採用更宏大的視野。

「玉帝你所言甚是，我絕對同意一地之命運該由全體決定。奧地本為荒蕪之地，由地府發現，實為地府數十億亡魂共有之，任何人要將它從地府中分裂出去，就算我同意，地府眾魂也絕對不會同意！」

眼見閻王押上數十億亡魂之名，可見他為了奪回奧運，甚有玉石俱焚之意，玉帝也不敢過份刺激他，便說：

「我沒有說過萬事都由奧民單獨決定，只是不管怎樣，奧民的福祉總會是首位，對吧？強要無視奧民意願，地府能收回的也過是一片焦土而已。」

的確，對閻王來說，如果只能收回荒蕪的奧運，很可能又會重蹈以前三不管的覆轍。但是，也不能放任天堂繼續管轄。

「同意，奧民的意願是重要的。我們地府當然會充分照料奧民，保證他們享有原有的權利。但是，奧運誰屬決不能談判！」

「只要能保障奧民以及天堂眾仙在奧的原有權利不變，我們倒是甚麼都可以談。」玉帝回應道。

在經過多輪交涉之後，雙方在天尊見證之下簽訂了以下條約：

「奧運之地，位於地獄之南部，天堂之北方，乃世中靈地。其先為閻王發現，玉帝後將之擴展為競賽娛樂之地，促四方交流，有益於兩界。惟魂多交雜，亂事頻生，兩界之主對此地爭持不下。現於元始天尊之前立約，奧運之地將立為特區，由奧人管之治之，並每年舉辦奧運大會，由兩界輪替主辦，譬若本年由天堂舉辦大會，則翌年復由地獄舉辦大會及管理奧地。」

就是這樣，奧運開始了奧人治奧的數百年歷史。但是，夾在天堂和地府之間的奧運，卻免不了風起雲湧的命運。

待續

奧運

地獄的南方（２）

奧人治奧本來是為了平息天堂和地府爭端的妥協方案，開始時運作得不錯。不過，經過百多年之後，閻王卻覺得愈來愈不妥。

「唉...」

「大王，因何事唉聲嘆氣？」牛頭問道。

「我開始後悔跟天堂簽了協議，讓奧運成為特區了。」閻王答。

牛頭一臉不解望著閻王，又轉身望向馬面尋求解答。

「大王是指亡魂偷渡潮的事嗎？」馬面答道。

所謂亡魂偷渡潮是指自奧運特區成立後，特區為了避免亡魂湧入而設立了邊檢制度，限制未經許可的亡魂入境。開始的時候，特區的吸引力還未傳遍地府，所以亡魂沒有偷渡的誘因。但是，過了幾十年後，開始有些亡魂回到地府宣傳特區的自由和享受，如此便引發了愈來愈大的偷渡潮。

「沒錯。亡魂偷渡不僅逃避了地府的懲罰制度，而且還帶走了地府的錢財，令我地府經濟受損。更重要的是，大規模逃離會讓天堂嘲笑我們管不住亡魂！」

「大王，既然這樣，要我鎮守邊關，見一個殺一個嗎？」牛頭自告奮勇的說。

閻王搖頭說：「事情能這樣解決就好了。」

「牛頭，邊境綿長，我們又能殺得多少？再者，如果我們勞師動眾還是不能禁絕偷渡，就等於向亡魂表示我們只是紙老虎，到時連原本沒有偷渡念頭的也會躍躍欲試。」馬面詳細解釋當中的困難。

馬面看問題向來透徹，是閻王的得力助手。閻王見狀問道：

「馬面，對於當前困境，你有甚麼提議？」

「大王，既然偷渡亡魂防不勝防，何不引之導之，將計就計？」

「如何將計就計？」

馬面領命，走近閻王耳邊獻計。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

「太白，來得正好！聽說你早前去過奧運特區，那裡近日狀況可好？」玉帝問道。

太白金星雖為玉帝辦事，但一如天堂眾仙，經常神龍見首不見尾。今天他難得上朝，玉帝便問問他奧運的近狀。

「天公，奧運與您的天宮相比可說是另一番風味。天宮雖好，但繁文縟節多不勝數。奧運就不同了，法制清晰得來偏向世俗而寬鬆，只要不犯法的話，做甚麼事也沒人會管，可說是另類的世外桃園呢！」太白不斷激賞奧運特區。

「連太白你都盛贊，不枉我當年與閻王老弟簽了協議讓奧運特區化啊！說真的，如果強把奧運收到天堂範圍，倒做不到今天看到的自由度了。」玉帝沾沾自喜說。

「呵呵，天公您說的『自由度』真是可圈可點。如果西王母娘娘看到天堂裡有特區盛行那種令人熱血沸騰的舞孃，我想天堂也許會立即變成沒有任何娛樂的地府了。」

面對太白的暗串，玉帝也不放在心上，反正做大事的人就不應計較小事吧。

「我這也只是為了天堂眾仙在沉悶的修煉中找一點樂子而已。」玉帝答道。

太白深知玉帝為眾仙之意是真確的，只是有無私心就只有玉帝自己才知道了。不過，此時卻有另一人突然出現。

「我道是誰，原來是太白金星。怎麼了？來找天公說甚麼找樂子的事嗎？」來人原來是剛才兩人提及的西王母娘娘。

西王母是玉帝的正室，卻不是玉帝的附屬品，她在天堂擁有的勢力幾乎與玉帝一樣大，連玉帝也不敢對她不敬。

「不，娘娘誤會了，我只是向玉帝稟報巡視四方之所聞。」太白當然也恭恭敬敬地應道。

「皇后，你不是說要打過廿四圈嗎？怎麼又回來了？」玉帝嘗試扯開話題道。

西王母瞟了玉帝一眼說：

「怎麼？就那麼不喜歡我回來？阻到你要幹大事嗎？」

「沒有沒有...」玉帝低聲道。

他連向太白打眼色，求他解救。太白當然知道情況兇險，稍一不慎，西王母的怒火可會燒到自己身上。這時，他想到有一件事要向玉帝稟報。

「天公，我近年到特區時有一發現，逃到特區的地府亡魂愈來愈多，您不覺得有點奇怪嗎？」

「地府生活艱苦，想要逃到能夠發跡的特區，不是魂之常情嗎？」玉帝裝作理所當然地答，然後又偷看了西王母的表情。

「天公說的有理，只是這個量也太不尋常了吧？難道閻王都不堵截一下嗎？這可關乎地府的威信啊！」太白又故作奇怪地說。

太白說的也是事實，向來看重地府權威的閻王不太可能坐視逃亡潮愈演愈烈，當中會不會有一些不為人知的陰謀？實在值得注意。在這層考慮上，西王母也不得不信。

「太白，你的報告很值得重視，看來這次要本帝親自到特區一趟才可以了。」

王帝不僅借報告清洗自己的嫌疑，更想連消帶打地在西王母人前申請微服出巡，這一招連太白在心裡也不得不服。

「如果天公能親自去一趟自是最好不過。只是，天堂的事務由誰來...」太白繼續與玉帝一唱一和。

「這...太白你說的也是，天堂事務繁重，非等閒之人能處理。」玉帝裝著細想，然後望向西王母，更握著她的雙手說：「對了，皇后你回來了不就正好？能把天堂的事拜託你就最好了！」

西王母沒有立即答應，而是與玉帝雙眼對望，好像想要看穿眼前這位相處了幾千年的丈夫。事已至此，玉帝也不能退縮，誠懇地緊握對方的雙手，要最大限度地展示自己的心意。

「好吧。」西王母嘆了口氣說。

不知道西王母是以甚麼心態達致這結論，是看穿了玉帝的私心，卻裝作無知？還是願意相信這個長年相處的丈夫？誰也不知道。不過，對玉帝來說，總算是得到了微服出巡的許可證。

「只是以半年為限。如果給我知道你有行差踏錯，你知道會怎樣吧？」西王母補充道。

不僅是只顧享樂，而且懼內至此，這就是我們天堂的領袖嗎？太白心裡不禁感嘆。

「太白，你給我看好玉帝，不然你也有好看的。」西王母不忘告訴只想吃花生的太白。

啊，早知就不幫你了！太白沒有把心聲說出來，但玉帝在他的視線中強烈感到這訊息。

突然諗到就改左呢個名

有文

好睇

繼續~

謝~

多謝支持

地獄的南方(3)

「條約議好了，閻王、天公，願你們不忘初心，好好做好本份。」天尊對兩人說。

「感謝天尊為條約見證，本王定當不負所託，為了地府和奧運之民的福祉，忠實履行條約。只是，我擔心其他人不是如是想罷。」閻王偷望了玉帝一眼。

「老弟的疑心還是那麼重，你倒說說違反協議於我何益啊？」玉帝反駁說。

說實在的，玉帝確實沒有甚麼破壞約定的理由，閻王對此也了然於心。不過，他對玉帝的不信任是長期積累的，心裡總是認為對方會藏有甚麼詭計。

「兩位都是一方之主，就要有大人的氣量，別再鬥氣了。臨別時贈你們一句，雖然不是我想出來的，但相信對你們是很受用的。」

兩人認真地聽著。

「水至清則無魚，人至察則無徒。記著吧！」

說罷，天尊的身影便消失於兩人的眼前，只剩那句忠告仍在他們心中迴盪。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

剛醒來的閻王發現自己竟然在辦公桌上睡著了，他一邊整理自己的衣服一邊想：

「原來是夢嗎？會想起那天的情況，看來我近來也太緊張奧運那邊的事了。」

閻王很快便調節為工作模式，把馬面召來。

「馬面，計劃實行情況如何？」

「稟大王，計劃順利進行中，經挑選的亡魂每天１５０個已順利混入奧運之地。」

馬面所說的是早前他向閻王所獻之計。一方面，牛頭繼續強力掃蕩偷渡者，令偷渡的成本大升，另一方面地府開放合法的出境名額供亡魂申請，令積壓的亡魂抱怨得以疏導，令他們願意申請出境而放棄偷渡，使邊境出入再次納入地府管理之下。

「這些亡魂都是忠誠的嗎？」閻王問道。

「大王放心，每個都經嚴格挑選，根正苗紅！最重要的是他們都還有親友在地府，忠誠度絕不需懷疑。」

「很好！那麼要準備下一階段了。傳毒蛾上殿！」

鬼差們押著一個外表是中年婦人的亡魂上殿，亡魂來到閻王跟前，很合作的下跪。

「堂下亡魂，報上名來。」閻王威嚴地問道。

「犯婦人毒蛾，在此拜見閻王大人！」自犒毒蛾的亡魂俯伏在地上敬拜閻王。

「亡魂毒蛾，本王有話要說，准你抬起頭來。」

「大王威武，犯婦人不敢直視，請准我繼續俯拜你！」

「這亡魂怎會變成這樣？她從前不是抬出上帝之名，屢次冒犯我的嗎？」閻王不解，小聲地向旁邊的馬面問。

「在押解她過來閻王殿以前，小人已約略說出了交給她的任務，然後她就變成這樣了。」

「原來如此，利益當前就這麼容易背棄她的上帝，真是三姓家奴啊！這樣的傢伙可信嗎？」

「就是這樣的傢伙才容易控制啊！給她應有的餌食，她就會視你為主人，只要你的食物永遠是最多最好的話，她決不會反咬你一口。」

馬面說的不錯，反倒是那些有堅持有理念的傢伙卻是最難控制。他們做起事來有創意、有激情卻不懂通融。與你目標一致時是最好的隊友，但一旦大家相信的目標不同，他們會是最可怕卻又不可說服的敵人。

「亡魂毒蛾，你原是ＸＧ的市長，應該對管理地方很在行，對吧？」閻王結束了與馬面的對談，便對毒蛾說。

「大王無所不知！犯婦人確曾任ＸＧ市市長，擅長扮聽民意、執行秘密議程以及妖魔化反對者，是順服主人的好工具，好齒輪。」

這個亡魂真是無恥到一個點，令人難以接受，閻王一刻都不想再多與她說話。不過，對執行對奧運的改造計劃來說，卻是最合適的選擇。

「我會派暫時赦免你在地府的刑責，派你到奧運執行秘密任務。如果成功的話，你不僅永除惡名，而且能在地府和奧運享有特殊待遇，你可接受？」

「承蒙大王錯愛，犯婦人激動流涕，欣然接任！」

「詳情稍後會由馬面告訴你，退下吧。」

毒蛾再三拜謝閻王，才由鬼差帶走。

「真是魂如其名，說句話也像噴毒氣般污染這座閻王殿啊！」閻王不滿道。

「小人會盡快安排她到奧運去執行職務的。」

以為入錯po

點解呀

又係冇咩人推 又係不定期出文

我懷疑你跟蹤我

望b唔出文

自推～

地獄的南方（４）

玉帝自奧運特區化以後就沒到過奧運，雖不時聽到下屬匯報，說它是個不比天堂差的世外桃源，但始終未能到此一遊。今次得到了西王母的許可微服出巡，在公是看看當地是否有異常，或會危及天堂的利益。在私，則是乘此機會體驗當地「文化」。因此，他帶著不久前曾到過奧運的太白金星則為嚮導，到此明查暗訪。

兩仙抵達奧運不久後，就知道傳說中的世外桃園果然是名不虛傳，揉合天堂的常日聖光以及地府的永夜黑暗，它盡取兩方的好處，尤如身處陽間一樣。

「啊啊！黑夜配上五彩繽紛的霓虹燈，這是天堂絕不會有的景色啊！」玉帝感嘆地說。

兩仙正身處奧運著名的紅燈區，酒色財氣在這裡是無所不有。喜歡飲酒的有各國特色的酒吧，愛好女色甚至男色的，也有各種夜場可供選擇。總之，這紅燈區雖非合法，但奧運政府向來默許它的存在，畢竟這是奧運特區眾所周知的賣點之一。

「太白，你不是說要介紹我看火辣辣的好東西嗎？是在這裡嗎？」玉帝四處張望，急不及待地問。

看到玉帝猴急的樣子，太白雖不以為然，但倒有幾分諒解。需知道天堂並非沒有美女表演耍樂，但聽那仙女們彈著千篇一律的古琴笙蕭，以及跳著節奏緩慢得毫無生氣的舞蹈，再加上無縫得露不出一點肌膚的天衣，實在激不起眾仙內心那熄滅已久的激情啊！無怪乎眾仙大都能心無雜念地潛心修煉了！

太白四處張望，正想認路找出要去的地方，卻總感到不妥，說：「奇怪！這裡也太靜了吧？」

「太靜？不是啊。街上人流不少，比天堂熱鬧得多了！」

街上人流確實不少，但也說不上擠逼，以逛街來說是剛剛好舒適的密度。

「但我一年前來到的時候，這條街可說是車水馬龍，人多得密不透風的啊。怎麼一年不到，景氣差了這麼多？」

「也許是淡季吧？太白，先別管那麼多，快帶路吧！」

太白領命，帶著玉帝逕往紅燈區內最著名的夜場。由於人流不多，很快便到達了門外。太白指著那夜店跟玉帝說：

「這就是特區最出名的夜場！只要有錢，你喜歡看甚麼，做甚麼都行。這裡平常可要排隊數小時才能入場，今天你走運了，竟然不用排隊。」

玉帝滿懷期望，可以看到傳聞已久的鋼管舞、脫衣舞、肚皮舞甚至人妖ＳＨＯＷ。

「我要奔放、釋放、大解放！ＣＯＭＥ ＯＮ ＢＡＢＹ～」玉帝不自覺地說出了內心的慾望。

然而滿心期待的他，看到真實的夜場後卻感到處處不解，逐問道：

「太白，這裡的燈...你不覺太光了嗎？以我所知，夜場的燈光不是昏暗中帶著間歇的七彩閃爍才是嗎？」

太白也覺得有點奇怪，勉強回道：

「可能還未開始，才把燈光調得較強吧，等一會就會關掉了。」

兩仙想先找個地方坐下，卻出乎意料地有很多空位給他們選擇。玉帝找來了待應，想先點一些酒來喝，豈料對方竟說不提供酒精飲品。

「喂，太白！這是怎麼回事？夜場不提供酒精？算甚麼啊！」

「這...也許是怕顧客借醉生事吧？天公你知道，這裡最出名的是舞孃啊！別讓喝酒壞了正事。」

太白嘴裡這樣說，但也感到非常不妥。夜場有醉酒鬧事可說是必要之惡，酒精是催谷顧客情緒和慾望的助燃劑，沒有了它，可以斷言怎樣出色的艷舞也會打了一半的折扣，因此斷無可能為了防止鬧事而不賣酒的。但事已至此，還是先看看跟著的舞蹈表演是怎樣的吧。

「各位先生和女士，本店知名的舞孃即將出場，請以熱烈掌聲歡迎！」店內的廣播預告表演即將開始。

據太白所說，在奧運之地的居民大都避談亡魂一詞，以營造世外挑源的感覺，這裡用上先生女士的稱呼大致也是這個原理。

「可是，燈光依然通明，這叫觀眾怎樣投入啊？」玉帝不滿地說。

就在太白費盡腦筋想想怎樣應對的時候，萬眾期待的舞孃一個接一個的出場了。她們一如以往的在觀眾前載歌載舞，可是玉帝不僅沒有興奮起來，只是呆呆地看著眼前的表演。

「這算甚麼啊！！！！這不就是我天天看見的無縫天衣嗎！」玉帝禁不住咆哮。

眼前的舞孃都是年輕貌美，不輸天堂一眾美女。可是，就連她們的衣飾都跟天堂一樣。玉帝冒著被西王母凌虐的風險都要來一睹的夜店風采竟跟天堂別無二致，他怎樣也接受不了。

被玉帝怒目相向的太白立即找到了店內的職員查問。據太白所知，一年前的夜店還是艷光四射的，怎會變成如此？豈料對方卻說：

「客人，您說的已經是舊事了。奧府說為了『優化』奧運的形象，在今年下了命令，要取締一切不良的風俗，所以我們既不能賣酒，舞孃們也要穿得密不透風的。」

「夜店不賣酒、不賣色，那還賣甚麼啊？」太白搶先問。

「賣藝吧？」職員自嘲說：「也不是我們能控制的，誰叫總是有一班不務正業的無賴在紅燈區附近抗議呢！那批無賴人多勢眾，又不講理，就連奧府都懼他們三分，才會下達禁令吧。」

夜店也不能算是「務正業」呀！太白心裡這樣想。就在這時，身旁的玉帝已經控制不住自己，暴躁地說：

「開甚麼玩笑？我不遠千里來到奧運，朝拜夜店，竟換來這種招待！我不管！我要艷舞，我要把鈔票塞進舞孃的內衣！我要跟婀娜多姿的女性胴體跳扭腰舞！我要帶小姐出街！」

說著玉帝不顧一切的衝后舞台，要把跳著舞的舞孃強行拉扯。

「天...大人，您等等！」為了避免暴露身份，太白刻意不說出玉帝的名號，可是卻阻止不了失控的他。

「嗶嗶嗶！！！！」突然間傳出一陣急促刺耳的哨子聲，令在場眾人，包括玉帝都停下來望向聲音的來源。

「Ｘ你老味！你兩條旦散竟然出手搞我地奧運之地既囡囡，整壞我地呢處既善良風俗，係咪買官材唔知定呀！奧運就係比你地呢Ｄ賤精整到『彎』哂！我地『愛奧之星』係唔會放過你地！」

說著這句摸不著頭腦的話的人，其貌不揚，玉帝和太白都不認識，只是奇怪這裡怎會出了這種奇葩。

有巨龍

唔係甜故

頂 我想講有長文 隔離po講慣左

原來如此

次次話出文都要賭j準時出 唔好學呀

愛奧之星

好易估到係咩黎

地獄的南方(5)

話說太白帶玉帝到夜店看艷舞，豈料奧府(奧運政府)已修例禁止傷風敗俗的活動，兩人更遭到自稱「愛奧之星」的流氓出面干涉。那人走向玉帝，抓住他的肩膀說：

「喂！你呢條鹹蟲聽唔聽到？放開我地Ｄ囡囡呀！」

被阻著興致的玉帝正氣在心頭，在他的法力之前，眼前的男人根本連嘍囉都不如。當他正要收拾這個阻頭阻勢的傢伙時，太白以不可思議的速度過來制止了。

這個老翁是何時走過來的？太白的動作就連「愛奧之星」的那人都嚇了一跳。太白乘著這個空檔跟玉帝說：

「大人，那邊人多勢眾，請先聽老身一言。」

確實，那人身後還有數個彪形大漢，看起來都是那個甚麼「愛奧之星」的人吧。太白說罷便在玉帝的耳邊小聲說：

「您在這裡收拾了他們是很容易，但您獨特的仙氣一出，就很容易暴露身份。這附近說不準有西王母娘的耳目啊！」

玉帝雖然氣上心頭，但太白說的確實有理，為了這幾個不識時務的亡魂而露出馬腳實在不划算。

「Ｘ你！你地係度好似兩個婆乸傾計做咩Ｌ野？有咩Ｌ野就同我講，你地係咪無Ｌ用架？」

玉帝的火才剛壓下來，這個滿口粗言的流氓竟又來挑釁。太白搶先應道：

「先生。我們初來報到，不知此地禁忌，還望多多體諒。」

「體你老母！聽你兩個契弟講野就知唔係呢處人啦，仲要係天堂果邊Ｄ上等人係咪？你地果邊大把地，仲要黎呢邊佔盡我地便宜，有咩黃賭毒就係呢度玩，剩返Ｄ污糟垃塌野就掉係度，跟住就返去天堂繼續享受舒適既環境。我最Ｌ憎就係你地呢班ＰＫ，咪以為我會驚你地，識法力又點？你地夠膽就係度開拖，我要你地出唔Ｌ到呢個門口！」

那人繼續粗口橫飛，而且處處表露出對天堂的不滿。按常理，夜店的職員理應出來調解糾紛的，畢竟他們也不想有人閙事而引起破壞。但現場的職員竟然只躲在一旁，並無勸架的意思。難道這個甚麼「愛奧之星」真的那麼令人畏懼嗎？

「先生，看來真的有甚麼誤會了。如果我們有甚麼冒犯了的地方，請接受我的道歉。」太白再度放低姿態地說。

「咪Ｌ化我啦！我雙眼明明睇到你朋友用手扯住囡囡的衫，唔Ｌ係想扑９佢，唔通剩係想做朋友呀？仲要講咩９『如果』有冒犯，如果如果，如果我係你老豆，就剪Ｌ左你地條野啦！係邊Ｌ度見到你地有咩７誠意呀？真係有誠意就扮狗，『捐』我褲襠底先走出去啦！」

看起來對方根本不是想溝通，分明就是撩交打，太白真的頭痛了。先不說如何應付對方的明顯挑釁，就是玉帝那邊的怒火也不知何時會爆發，真是左右做人難。

「你果個咩『大人』做咩春唔講野？係咪嚇到條啫啫都縮９埋左？Ｘ，咁Ｌ７就咪出黎夜店啦！」

太白真的快要被眼前的狀況迫瘋了。他心裡想，你這有眼不識泰山的亡魂，可否別再刺激玉帝了？如果玉帝動真格，這個場的所有亡魂在彈指間便灰飛煙滅啊！你們永不超生是沒人可憐，但更麻煩的是如何善後啊！如何向地府交待已經難搞，最不可能瞞過去的是西王母娘娘那邊......算了，還是想想怎樣逃命較好。

正當那人要摃上玉帝的時候，一個像水樽般大小，不知名的東西被拋過來，然後它竟噴出了大量的煙霧，令全場一片灰濛濛。意識到是好時機的太白立即拖著玉帝的手臂，想要離開現場，可是卻因不熟環境，不知可往那處走。

「這邊！」一把不熟悉的男聲突然在太白旁邊出現，那人隨即抓住兩人，熟練地穿過夜場的通道走向出口。太白和玉帝雖不知道對方的身份，但離開現場是當刻的第一優先。

三人從後門離開了夜場，再轉入大街混入人群之中，看起來是安全的了。

「兩位，安全起見，我們再多走幾條街吧。」那人回頭看兩人說。

這個帶兩人離開險境的亡魂，外貌看起來不過廿多歲，十分年輕。當然，亡魂的真實年齡是不可以單憑外表來斷定的。雖不知道他為何出手相救，但奧運此地的現狀與太白所知的相距甚遠，有必要向他打聽一下。

三人離開了紅燈區，走到一處充滿破舊房子的地區。那亡魂領兩人進入了其中一所舊房子，裡面有開闊的廳子，但傢俱與房子的外貌一樣，都是殘舊破落的。

「這裡是我的秘密基地。放心吧，這裡幾乎每間房子都一樣殘舊，那些傢伙是認不出來的。」帶路亡魂示意兩人坐下來再說。

「那些傢伙是怎麼回事？我一年前到奧運的時候，紅燈區還是很繁盛，怎麼會變成這樣？」太白心急地問。

像「為甚麼要救我們？」這類問題，對方想說便會說，用不著問。太白和玉帝關心的是奧運的現狀。

「沒錯。奧府怎麼搞的，都不管剛才那些暴民嗎？」一直被受侮辱的玉帝也抗議道。

只見那亡魂像不知從何說起般笑了一笑，良久才說：

「說來話長。看你們似是天堂來的遊客，我還是先自我介紹吧。我叫大黃蜂，是一個叫『奧運箭靶』的組織成員。而剛剛與你們衝突的人，是另一個組織叫『愛奧之星』的。」

又箭靶又愛奧甚麼的，兩人聽到也不知有何分別。而且更重要的是，為甚麼這些組織好像橫行無忌的？

「這就要從幾個月前說起了。你們知道天堂和地府有『奧人治奧』的協議吧？」

當然知道！簽協議的其中一方就在你眼前啊！太白當然不會這樣說出來。

「沒錯。那有甚麼問題嗎？」玉帝答道。

按玉帝原初的想法，奧人治奧的構想是為了排除地府的影響力而設的。只要將管理權交到奧人手中，他們就會為了自己的利益著想，排除外力的過份干涉。這安排既避免了地府有介入奧運管理的藉口，天堂也無須為要管理奧運而費心。他認為這是一個完美的安排。

「協議規定，奧府需由奧人管理，問題是．．．誰是奧人？」大黃蜂續道。

這看似常識性的問題，兩人卻不能立即回答得到。

「不就是常住在奧運的亡魂嗎？」太白答。

「那怎樣才算常住？像你倆的遊客，如果在這裡住上一年半載，那算是奧人嗎？」

「不，我們根本是以遊覽為目的，就算長住數年，我們還是天堂那邊的人啊。」太白自然地答。

「很好，你說的是從抵奧的目的來定義居民。那反過來說，只要是以移居為目的，那麼就算初來報到，也算是居民，算是奧人，對吧？」

「那．．．應該算是吧。總不能因為他們來奧的日子尚淺就歧視吧。畢竟他們日後也可能對奧運有很大貢獻啊。」太白繼續答，不過總覺得好像陷入了大黃蜂的引導之中。

「不應歧視嗎？說得很不錯，照你的說法他們也算奧人。但你想一想，這些新來的奧人，與原本就在此地的奧人，對奧運的想法會否一致？」

兩人開始思考大黃蜂說話中的含意，他是在暗示奧運的異常是起因於新舊奧人的分歧吧。

「只要不是複製人，任誰的想法都有差異吧！就算在天堂，眾仙的想法都是南轅北轍的。單憑這點也不至於產生像剛才那種流氓組織啊！」玉帝根據自己的經驗反駁道。

「哈哈！聽你一言，我就知道怪不得愛奧之星那種組織會有市場了。」

玉帝大惑不解，甚至有點不忿。來奧不久，先是在夜場裡被挑釁，現在又被嘲笑，一而再被低賤的亡魂小看。相反，見多識廣的太白卻沒有反駁。

「看你的樣子，是從不出門而且有眾人待候起居的大仙吧？」

「別小看我，該做的我還是會做的。」玉帝不服輸道。

「好。我問你，半夜起身去廁所沒廁紙，去怎麼辦？」

呵！你這大黃蜂以為我是史前動物嗎？這半夜會開門的店舖我還是知道的。

「當然是去便利店買吧！」

聽到了玉帝的答案，大黃蜂掩面大笑，而太白也別過頭不願多言，只剩玉帝一頭霧水地望著兩人。

「喂，你不是忍住不抹屁股便出門吧？再說便利店是沒有廁紙的，至少要到24小時的超市吧。」

被這麼一說，玉帝即時滿面通紅。無他，習慣了支使他人的玉帝，雖然有豐富的知識，但怎會有自行出門購買日用品的經驗。想到了用完的東西要買，但卻缺乏了生活上的常識。

「你就別再取笑我倆了，可以回到正題嗎？」太白提提他。

「單是新舊奧人的思想差異確實不至於今天的境地。不過如果有人有組織地利用這種差異來煽風點火，謀取私利呢？」

大黃蜂的話點醒了兩人。奧運與天堂決定性不同之處，就是這裡無時無刻都有兩大勢力在較勁。

「看來兩位都有點進入狀況了。這樣吧，一切應該由那個叫毒蛾的亡魂，現任的奧運市長說起。」

好睇！！！！！

多謝~

pish

呢一兩日會出

好

地獄之南方(6)

毒蛾上任奧運市長已有半年，不知進展如何？閻王心裡記掛著，遂使馬面前來面授機宜。

「馬面，我花了不心力才把毒蛾推上市長之位，為的就是保住奧運的獨特地位，不受天堂的干涉。你去給我看看她幹得怎樣。」

根據奧人治奧的協議，天堂和地府有隔年輪替舉辦奧運大會之權。因此，奧運市長雖為奧人，實質上也是隔年由天堂或地府推舉，然後形式上交約一千個奧民代表在大會上表決通過。

「大王，有甚麼事要交帶給毒蛾的嗎?」

「要交帶甚麼嗎？對我來說，奧運維持現狀最好的。這樣吧，叫她好好記著『地府好，奧運好，我說過的話都是算數的，要有信心，更要不忘初心，牢牢掌握奧人治奧的真意，把能團結的大多數人都團結起來！』。」

按照閻王的盤算，奧運特區既可作為與天堂的緩衝區，又可進行各種灰色地帶的採作，只要毒蛾能把奧運的實質管治握於手中，表面上給奧民多一點自由也算是維持平衡的重要措施。

「小人定當將大王的話準確傳達給毒蛾。」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

「陳皮！」毒蛾在辦公室大叫著。

「陳皮！你死左去邊？」

名為陳皮，有著明顯地中海的男性亡魂慌忙地從辦公室外走進來。

「毒蛾大人，陳皮在此！」陳皮恭維地笑著。

「叫你做既野搞掂未？我既ＳＣＨＥＤＵＬＥ排到密哂，上午要去老人院探望長者仲有弱智學校，跟住要去派飯比露宿者，夜晚仲要ＳＥＴ返個頭去愛奧之星個周年晚會呀！你睇我幾鬼死忙！」毒蛾連珠炮發地說。

陳皮這半年跟著毒蛾工作，自然明白她的個性。每次毒蛾不斷抱怨自己工作甚多時，其實是在告訴旁人自己能力有多高，順便暗諷其他人及不上自己。在這時候只要在旁恭維幾句，並且貼心地為她安排好配套措施便可過關。

「大人辛苦了！小人已在各地點安排好路人甲乙丙，他們適時地讚賞大人是個做實事的好市長！愛奧之星的晚會你也不用擔心，小人已準備好了一份墨寶，只要大人你說是自己的真蹟，定能賣個好價錢，給對方一個順水人情。」

「陳皮．．．你這小人真的很不錯，不枉我力排眾議提拔你上來。你知道，論資排輩怎樣也不輪不到你這科班出身的擔任副市長。」毒蛾也奸笑起來。

正當兩人在互相吹噓奉承之時，門外的守衛傳來地府使者到來的通知。毒蛾立即請陳皮靠邊站，恭敬地親自推門出外迎接。

「馬面大人，好久不見，未知今天到來有何指示？」毒蛾小心地問候之餘，也請馬面入辦公室安坐。

馬面不客氣地帶頭入內，逕自坐在了毒蛾的坐位上。她看了看旁邊的陳皮問道：

「這是誰？」

「他是副市長陳皮，為奧運做了很多維穩的工作。」

陳皮從未見過馬面，他此時正向馬面鞠躬致意。

「也罷，報告一下你這半年來的工作吧。」馬面沒有理會陳皮，回歸正題說。

「是。感謝閻王大人的恩德，在大人的最高思想指導，馬面大人的英明指揮下，小人毒蛾得以成為奧運市長。小人深深明白，沒有地府的無私協助，小人決不會有今日的成就．．．．」

「夠了，進入正題吧。」馬面打斷了毒蛾那冗長的奉承話。

「是。小人將掌管奧運以來，先是把前朝來自天堂的勢力都根除，在各級職位安插親地府的人，那邊的陳皮就是好例子。我利用個別天堂仙人在奧運的不良行為，諸如黃賭毒等，醜化他們是為了逃避天堂的規限，令他們的形象插水。另一方面，我也大力宣傳地府對奧運的無償支援，包括大量的人力物力，為奧運進行建設。」

聽起來毒蛾確實在進行閻王所交帶的任務。馬面便問：

「有沒有異常的事？總不會事事順利吧？妳莫要隱瞞。」

「大人說的不錯，天堂的勢力，以及他們在奧運的代理人也不會輕易就範。不過，我們這邊有的是人海戰術，每天150個入境配額累積數月，要打輿論戰民意戰只會愈來愈有利。」

「你既知道地府在背後大力支持，就要知所進退，不要辜負大王的期望，好好看著辦。」馬面把寫有閻王說話的紙條交給毒蛾。

『地府好，奧運好，我說過的話都是算數的，要有信心，更要不忘初心，牢牢掌握奧人治奧的真意，把能團結的大多數人都團結起來！』紙上寫著的就是閻王的原話。

毒蛾看過紙條竟然自燃起來，直至變成灰燼。看來這是有閱後即焚功能的保密紙條啊。她在心中反覆默念了幾遍後，精神抖擻地向馬面說：

「大王玉言永在心中，小人定不忘初心，以大王的顧慮為顧慮，以地府的利益為優先，全面準確落實大王所期望的奧人治奧！」

馬面見目的已達，便很快告辭了。

「大人，大王有甚麼新的訓示嗎？」一直在旁沒作聲的陳皮，並無機會看到紙條的內容，便想探個究竟。

「我也以為自己夠狠了，沒想到大王比我還要急進無情呀，果然這個奧運市長不是甚麼優差啊。陳皮啊，跟著你我都要忙個半死了。」毒蛾嘆氣道。

「怎會？剛才馬面大人才叫你要知所進退啊！這不是叫我們把奧運地府化的工作放緩來辦嗎？」對於毒蛾的解讀與自己不同，陳皮有點震驚。

「陳皮，你雖然像個古惑仔般有小聰明，但辦大事的道行還差得遠啊。馬面大人說的「知所進退」你以為是在說我們的工作進度嗎？太天真了！他提醒我不要忘了背後有地府的大力支持，就是叫我這放了在外的市長不要洋洋自得，不要妄想投靠天堂起地府尾注啊！」

「吓？馬面大人剛的態度平和，不像在威嚇你啊？」

「你對地府的做法有多認識呢？那個馬面啊，跟著閻王大人已有數千年，是他最信任和得力的助手。你認為這樣的人不遠千里來到這裡，真的是打過招呼說句話那樣簡單？」

向來精於計算的毒蛾認為閻王必有言外之音。望著一頭霧水的陳皮，她先把閻王紙條的內容告訴了對方才繼續說：

「我來問你，大王的紙條開宗明義就說了『地府好，奧運好』。這說明了甚麼？」

「兩地互相依存？」

「錯！地府行先，奧運排後，前者是因，後者是果。這不是在告誡我，凡事要以地府為先，不要對甚麼奧人治奧過度認真嗎？」

「原來是這樣解的嗎？不過，大王也寫了要牢牢掌握奧人治奧的真意，我還以為就是要我們認真落實奧人治奧的意思啊。」

「陳皮啊陳皮，你的悟性就是不夠，怪不得成不了大事，看大王的話要懂推敲深層的意思。大王刻意提到『初心』和『真意』等字詞置於『奧人治奧』的前後，不就是說明了給世人看到的奧人治奧只是愰子嗎？而我們身為大王的手下，就要能正確把握其真意。」

「但是啊，大王也強調自己說過的話會算數，這就代表他希望遵守在元始天尊面前訂立的奧人治奧協議吧，否則大王肯定會受兩界非議啊。」

「你要記著，那紙條是給我的私人訊息，並不是公開信。大王哪有必要對我說會信守奧人治奧的協議？記得當初大王派我來的時候，允諾了我將會獲得地府和奧運兩方的特權，現在只是為了鞭策我努力行事而再次重申對我的承諾吧！」

「如果一切都如大人所言，小人就不明白了。大王和馬面大人為何不直接告訴你，而要你自己領悟呢？」

「蠢材！你也知道奧人治奧是公開的協議，如果被人有證據證實地府直接下令改變奧運的內政，那不僅是地府會名譽掃地，甚至是整個奧運都會倒向天堂那一邊。你也看到了那閱後即焚的紙條吧？為甚麼要保密至此，現在你也能理解吧。」

「大人你解釋詳盡，看起來真的是那樣。不過萬一，小人說的是萬一，閻王大人真的是想維持奧運的現狀，而你卻將奧運大幅改造至與地府融合，那不是會被閻王大人重重責罰嗎？」

「就算你說的對，大王又可奈我甚麼何？我完全能以為了地府的利益作為辯詞，最多是犯了『左傾盲動』的問題而已。可是啊，如果我甚麼也不幹而把奧運維持現狀，就是犯了『右傾機會主義』的問題。前者只是用力過猛，但我的心與大王的路線還是一致的。後者卻是路線錯誤，對地府整體利益的背叛啊！」

「大人心思竟如此慎密，小人自歎不如！」陳皮在毒蛾的宏大推論下心悅誠服。

「你能明白就好了。為了回應大王的期望，陳皮！你先把那每天１５０個的新來者都組織起來，為我們好好做事。」

「大人，你已是市長，有甚麼事的話叫手下的官員依法辦事不就行了嗎？你要這些民間人士都去幹些甚麼呢？」陳皮不解地問。

「要改造奧運特區並不是易事，外貌容易改變，人心卻很難呀。法律當然是一件很強大的的專政武器，不過我們還有很多不方便出手的事，就要靠著他們去做了。」

「小人明白，不過要組織起這些遊魂並不容易．．．，」陳皮欲言又止地說。

「行了，庫房那邊你要多少都行，總之給我搞定這批亡魂，做我順服的工具就行了。」

「謝大人！對了，還要給他們一個名號才行呢！大人，你有主意嗎？」

「這些瑣事就不要再煩我了，退下吧。」

就這樣，「愛奧之星」就在毒蛾授意，陳皮組織下成立了。這個由地府亡魂的組織在大半年內迅速壯大，打著「愛地愛奧」的名號，四處舉報、捉拿和批鬥反對者。成了玉帝和太白所見到的奧運現狀。

對於毒蛾的過度解讀而出現的盲動行為，閻王和馬面都掌握不了實況，因為所有的情報都被毒蛾粉飾了才上報。萬一發生了過激的事件，例如有大量亡魂遭到「愛奧之星」的虐打，都可以推說這些亡魂是受到天堂指使而行事，因而激起正義奧民的反對才會發生衝突。

地獄的南方(7)

大黃蜂用了大半晚，把毒蛾上任以來種種將奧運地府化的事例告訴玉帝和太白兩人。兩人初聽已感震驚，但心頭卻有一股難以消除的疑惑。於是玉帝便問道：

「毒蛾倒行逆施，不斷剝奪奧民自治的應有權利，奧民不會起而反對的嗎？」

「沒錯，先不說那些新奧民的立場，就算是舊奧民，只要團結起來反對毒蛾，諒她也不敢亂來吧。」太白附和道。

「兩位大仙說到重點了，就是團結起來啊。」大黃蜂冷笑了一下：「不得不佩服，毒蛾這亡婦拉一派打一派的功夫確實是第一等的，舊奧民之間都被分化了。」

「舊奧民本來就是為了逃離地府的控制才會來到此地吧！怎會這麼快就忘了這舊傷口啊？」玉帝難以置信。

「奧運與天堂和地府不同，歷史很短，就算是舊奧民，原本都只是兩地的移民，除了追求更好的生活這一脆弱的共同願望之外，很難再在他們之中找到更多的共通點。問題是，甚麼是更好的生活呢？人人言殊。本來，奧運的社會包容性很高，容納了合法和灰色地帶的活動和參與者，原本是一項大優點。但當舊奧民的生活安定了起來，部分道德上較保守的奧民就失去了原有的包容精神，開始看不過眼自己所不喜歡的群體和活動，要求收緊甚至消滅這些東西，毒蛾就是看準了這一點入手。」

「就像昨晚的夜店被『愛奧之星』搗亂，夜店職員和警察都不出手，原來就是這樣嗎？」玉帝把大黃蜂的話聯繫到昨夜的情景，便開始明白了。

毒蛾的做法是站在道德高地上，爭取道德保守者的支持，攻擊奧運社會中的不受歡迎者，諸如夜夜笙歌的眾仙、據地自肥的土地屯積者、貪腐受賄的官員、濫用職權的高層等。

「剛開始時的打擊對象全是討人厭的社會中上層特權分子，這些人恃權霸道，早就受大眾奧民厭惡，但又奈何不得他們。因此，當毒蛾用各種非常規手段來對付他們時，奧民大都叫好支持。」大黃蜂一邊講起往事卻面露遺憾的表情。

「甚麼非常規手段？」太白不解地問。

「政府機密無故洩漏、偷拍片段公開、騷擾家人、輿論未審先判、組織暴民圍堵當事人的住所及辦公地點等不一而足。」

毒蛾巧妙地利用了奧民對特權階級的不滿，使人們接受了所謂「非常時期用非常手段」變得合理化。可是，當這先例一開，她就可以大條道理地用它來對付任何反對者了。每一次，她都先把少數人劃分為敵人，鼓動群眾攻擊，然後借勢殲滅反對聲音，萬試萬靈。

「最先被清算的是親天堂的特權者，然後是膽敢為前者說公道話的中立者，都被歸類為特權者的走狗，可想而知以後都不會有人膽敢再唱反調了。」

在特權者被清算後，其他道德弱勢社群諸如同性戀者、易服癖者、性開放者先後被清算，最後更連較為大眾的娛樂場所，例如黃賭毒都被攻擊，大黃蜂向兩人簡要的說明了事態的發展。

「黃賭毒都是規模很大的地下經濟，甚至擁有自己的人馬，他們會默不作聲地被毒蛾取締嗎？」熟知此道的太白問道。

「哈哈，所謂『黑社會都有愛國的』，就像奧民有新舊、開放與保守之分，黑社會也有門派之別啊。簡單來說，弱勢的門派要上位，卻實力不足以挑戰大佬，可以怎麼辦？」

「找外援吧．．．難道毒蛾也在這插了一手？」玉帝驚道。

「愛奧之星是怎樣的組織，你們昨晚也見識了吧？只要警黑合作，政府以掃除不良之風為名，針對性地掃大佬的場，弱勢門派自然會取而代之。他們既得毒蛾之助而上位，自然會在適當的時候向她投挑報李了。」

原來愛奧之星只是借掃除歪風之名搗亂夜場，目的是打擊異己，扶助自己旗下的不法場所。兩人至此才明白昨晚無辜地捲入了幫派的利益之爭，也了解奧運何以變成今日的狀況，可是玉帝還是有一點不明白。

「等一下，奧運的管理權按協議是每年一任，而且是地府和天堂的支持者每屆輪任的，毒蛾這樣亂搞雖能得一時之逞，但她不怕被下一任親天堂的市長撥亂反正嗎？」

這個輪任的做法是玉帝當初堅持加入的，目的就是為了地府與天堂可以透過輪任而避免過份偏坦其中一方。因此，他想不透毒蛾為何敢於做出這種今行逆施的事，只要下任取消做法，她便功虧一簣。

當大黃蜂正想回答的時候，一名貌似手下的男子衝進來，在他耳邊說了些話。他稍微想了想，便對不知裡就的兩人說：

「發生大事了，我要先去處理。你們想知道答案的話，自己出去走走如何？當然，別太招傜，免得給愛奧之星抓了。」

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

玉帝和太白在奧運箭靶的庇護下待了十天左右，除了在屋內與組織不同成員交談、看看電視以外，也有外出走走看。

兩人發現街上的人總是低頭急步前行，就算想問路交談，都不太理睬。倒是有一些人會在街中留連的，都是那些「愛奧之星」的義工，在街頭街尾叫口號、派傳單，宣揚天堂特權分子的惡行，要求把他們趕出奧運。他們不僅停留在口頭上的宣傳，更會注視著往來的人們，看看他們有沒有違反愛奧的行為。玉帝和太白就親身見到以下的情況：

「喂！細路！」一名愛奧之星的男義工對著經過的少年亡魂大呼。

不過，少年亡魂好像沒聽到的沒有停步，於是那男人便衝前抓住他的肩膀說：

「細路！你聾架！」

那少年不知怎的，兩手抱頭十分驚慌，並不懂得回應這突發狀況。

「你條友仔作死呀！頭先我地阿嬸派傳單比你唔Ｌ接不特止，仲扮見唔到咁撞開佢隻手。Ｐ你個臭Ｋ！唔Ｌ識尊重女性，都要識得敬老啦，Ｘ你老母，你阿媽唔Ｌ識教你架？」愛奧男在少年耳邊帶著粗口狂罵。

「咩呀！撞人，無撞人呀！媽呀，我乖無撞人．．．」少年口齒不清地回應著。

玉帝在間處把事情看在眼裡，有一股想上前幫手的衝動，可是卻被旁邊搖著頭的太白制止了。無他，雖然那少年擺明是不見了七魄的失智亡魂，甚為可憐，但玉帝可不能在這裡因幫人而暴露行踪。

「太白，你看那個渣男！口裡說要尊重女性，但幾乎每句都在問候人的娘親，如果我看到還要袖手旁觀，還算是玉帝嗎？」

「大人，大局為重，大局為重。」太白只能繼續搖頭說。

「喂！唔好係度扮咩Ｌ野傻仔ＷＯ！撞Ｌ到人就扮Ｌ哂野，你呢亭死靚仔擺明就係果Ｄ唔愛肯奧，日日谷精上腦，睇甜網打飛機既鍵盤廢青啦！我知架，你地成日Ｘ９政府唔幫你地搵野做、搵地方住、搵囡囡，但係你地無得怨架！你睇你個樣毒到咁，我係政府都唔Ｌ幫你啦！」愛奧男愈罵愈起勁，而且罵的方向已由原本的撞阿嬸偏離到對毒男的人身攻擊。

「唔鐘意，唔鐘意呀！放手，我要走呀！」少年亡魂在驚慌下繼續掙扎。

「Ｘ你老母，我好聲好氣塞錢入你袋你唔Ｌ領情？Ｘ你條Ｌ樣，當我地愛奧之星係流架！好Ｌ肯定你條Ｘ樣係唔Ｌ愛奧既奧奸，特登攻擊我地呢Ｄ愛奧義士。你今日唔跪係度同我同阿嬸道歉，仲有賠返Ｄ湯藥費比阿嬸，你唔Ｌ使旨意走。」

說罷，愛奧男一巴一巴地掌摑少年，響得整條街道都聽得見，可是路人都刻意避開。少年愈掙扎，愛奧男就打得愈狠。

玉帝雖然知道愛奧之星橫行無忌，但真的看到如此癲倒是非，借愛奧之名行一己之私的惡行竟無人制止，心裡的悲痛真的難以言喻。就在此時，愛奧男身後的宣傳街站竟發出一聲爆炸聲，然後突然起火。愛奧男和阿嬸都嚇得立即退避，而少年亡魂就乘著混亂逃走了。

看著少年亡魂逃脫，王帝雖然感到安慰，但也笑不出來。只見太白望著他嘆了口氣說：

「大人，我們也快走吧。奧運警方來到事情就不好辦了。」

原來那個爆炸是玉帝掙脫了太白的手，然後用法力製造出來的。雖然只是很簡單的法術，但要是暴露身份就大件事了。不過，經過此事後，玉帝對奧運的亂象更加心惡痛絕，想要用甚麼方法來扭轉局面的心就更堅定了。

一陣得閒睇

慢慢睇唔使急，最緊要快

有文 開心！

喵

咁快半個月

呢排過緊非人生活
3日內出文

地獄的南方(8)

毒蛾和陳皮身處市長官邸的正門前方，大門設置了簡便的講台，更有一大批記者正在等候採訪。

陳皮先上前安撫等候多時的記者說：

「各位記者朋友，市長已準備好發表一篇簡短的聲明，請大家先安靜。發表完結後，定會有機會讓你們提問。」

眼看毒蛾氣定神閒，毫不著急的樣子，記者們唯有遵照陳皮的指示靜候。當記者們都安靜後，毒蛾便上前開始宣讀：

「各位記者朋友，電視前的奧民們，大家好。今日，我要係度向大家發佈一個嚴肅而又重要既聲明。大家都知道，近日有一位所謂既『學者』打住言論自由既旗號，發表左嚴重違反奧人治奧既神聖協議既言論，損害左地府、奧運地方廣大既亡魂既感情。對於呢種違法既行為，我代表奧運政府表示堅決反對。我重申，任何亡魂，包括所謂既『學者』係行使佢地既權利既時候，都必須嚴格按照奧運法律，依法辦事。對於任何企圖挑起新舊奧民矛盾，引致社會撕裂既思想同行為，我地都要堅決抵制。」

毒蛾宣讀完聲明後，記者們已在台下不斷搶著要發言。不過，陳皮並沒有隨機選出發問者，而是挑選當中較友好的。

「市長，對於呢位學者既行為，普遍市民相當憤怒。請問你會採取咩措施來避免日後有同類既事件發生呢？」第一位記者的問題仿如度身訂造地給毒蛾跟進。

「多謝你既問題。我作為奧運市長，係一定會依法辦事。我會責成執法機關，嚴肅調查呢位學者既行為或思想有無涉及煽動或者煽動他人煽動呢個社會上既矛盾。」

陳皮再指名另一位友好記者。

「市長，有消息話呢位學者背後係受到天堂既資助，先會不斷發表唱衰奧運既言論，你對呢種講法有咩回應？」

「正如我頭先講左，我地奧運政府會堅決反對任何違反奧人治奧既行為。我地會聽任何有建議性既批評，但果Ｄ為反而反，跟隨住外部勢力的說三道四，為左達到自己既政治目的，勾結外部勢力唱衰奧運既亡魂。我可以好肯定話比大家聽，呢Ｄ反地府反奧運，企圖將奧運變成獨立或者半獨立既政治實體既行為係絕對唔會得逞！」

利用記者會宣示立場的目的已達，陳皮正好要宣佈完結說：

「時間已經差唔多，市長請先行離開．．．」

但未獲邀請發問的眾多記者包圍著講台附近，不讓毒蛾離開，繼續質問說：

「市長！果位『學者』到底犯了甚麼法？佢只係講左假如有一日，地府同天堂都有領導人既更替既話，奧人實行一魂一票選出市長，不再由地府和天堂輪流提名，也是一種選項而已啊！」

「市長！有人話你係政治打壓果名『學者』，係以言入罪，你同唔同意？」

「『學者』既家人話佢已經失踪左三日，請問係唔係執法部門已經拘捕左佢？罪名係咩？」

「有人話係『愛奧之星』將佢綁架左去地府，係咪真既？」

「話天堂資助呢位學者，想問政府係咪已經掌握左咩證據？可唔可以公佈？」

一時間，記者們的問題四起，大有不回答便回不了去的勢頭。可是，天性好強的毒蛾又豈會輕易向這些尖銳的提問低頭？她逐一駁斥說：

「『學者』呢個身份並唔係咩護身符，言論自由亦都有界線，凡係觸犯到奧人治奧協議呢個根本大法既行為或者思想，就算唔係犯左奧運邊一條具體既法例，都係唔能夠輕輕放過。」

「片面咁理解奧人治奧協議，以為奧人治奧等於完全由一魂一票選出市長，係一種刻意既誤導，對於維持奧運既繁榮穩定沒有任何幫助。」

「係奧運，任何人都擁有出入境既自由。係現階段我睇唔到有任何證據證明有任何人比任何組織做出你所講既『綁架』。係你指控任何組織之前，希望你了解我地奧運政府既執法者係好有效率，值得嘉許。」

「關於勾結外部勢力的部分，由於牽涉到重大機密，現階段不適宜公佈。但我已掌握證據，會在適當的時機向公眾宣佈。」

雖然毒蛾信心爆棚地回應了記者們的提問，但對方卻認為她答非所問，絲毫沒有退讓的跡象。陳皮見狀護主心切，便立即指示守衛將記者們硬生生地拖走，毒蛾才得以回到官邸之內。

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

此時，毒蛾和陳皮已回到官邸內的會議室，官邸外亦已被守衛清場，沒有一個記者能靠近。雖然剛剛受到了圍攻，但毒蛾的心情竟然沒有一絲低落，還興致勃地翻看剛才所發表宣言時的錄影片段，她滿意地道：

「拍得不錯，尤其是將我拍得莊端嫻淑，有一種說不出的女性陰柔之美。」

在陳皮眼中的上司其實只是皮笑肉不笑。不過作為聰敏的打工仔，他對於上司的審美觀自然不會諸多意見，便說：

「大人你的台風無人能比，令市民拜服都是當然的。只是，有必要選這個敏感的時候搞記者會嗎？這樣子玩弄文字遊戲，小人擔心會弄巧反拙啊。」

「陳皮，都說你的視野太窄了。我這個市長啊，任期都快到了，你說我還能連任嗎？」

「這個．．．按天堂和地府的協議，是由兩地隔年輪流支持一位候選人出任市長的吧。按這慣例，大人不太可能連任啊。」陳皮坦白地說。

「沒錯，按現在的形勢，扮中立的番薯很可能成為下任市長。我肯定，那舊番薯為了討好反對派，一上任就會取消我辛苦建立和經營的親地府政策。我怎能讓這些努力付諸東流呢？」

「小人明白你不想交捧，但那跟妳說些刺激反對派的宣言有何關係啊？」

「陳皮我問你，要爭取支持容易？還是抹黑對手容易？」

「所謂破壞容易建設難，當然是後者啊。」

「第二問，你說反對派會支持番薯還是支持我？」

「．．．可以的話，他們兩個都不選。兩害取其輕的話，唯有選番薯吧。」

「你這小人真是．．．太坦白了。算吧，第三問，如果我積極地與反對派和解，他們會支持我連任嗎？」

「肯定不會。」

「你也是這樣想啊！既然我打壓也好，溝通也好，那些反對派都不會支持我，我又何需顧慮他們的感受呢？」

毒蛾說的一點也沒錯。既然反對自己的人怎樣也會反對，何不多做一些鞏固自身支持者的激進行為？陳皮心知這種策略雖然會導致奧運社會撕裂，但ＷＨＯ ＣＡＲＥ？反正陳皮自己和毒蛾都不是撕裂的始作俑者，頂多是在傷口上撒鹽而已。在敵我矛盾不能化解的情況下，最需要做對的就是選中勝算較高的那邊啊！

達成目標